<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Help Услуги</title><link>https://helpuslugi.ru/</link><description>Recent content on Help Услуги</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Fri, 08 Oct 2021 09:08:00 +0300</lastBuildDate><atom:link href="https://helpuslugi.ru/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>В Череповце раскрыли серию крупных мошенничеств с квартирами</title><link>https://helpuslugi.ru/2021/10/3/</link><pubDate>Fri, 08 Oct 2021 09:08:00 +0300</pubDate><guid>https://helpuslugi.ru/2021/10/3/</guid><description>Следственное управление УМВД России по Череповцу сообщило, что направило в суд уголовное дело в отношении мужчины 1967 года рождения. Подозреваемому инкриминируется серия преступлений, связанных с лишением граждан жилья.
Как показало следствие, 54-летний уроженец Череповца, являясь директором местного агентства недвижимости, придумал и организовал схему незаконного присвоения чужой недвижимости. Он находил в городе граждан, ведущих асоциальный образ жизни, и предоставлял им кредиты под залог их жилья. Владельцев квартир уверяли, что их недвижимость вернется к ним, как только они выплатят взятые в долг денежные средства.</description></item><item><title>«Чёрного риелтора» Елсукова через суд обязали вернуть омичам более 14 миллионов рублей</title><link>https://helpuslugi.ru/2021/10/2/</link><pubDate>Fri, 08 Oct 2021 09:07:10 +0300</pubDate><guid>https://helpuslugi.ru/2021/10/2/</guid><description>Ранее он находился в федеральном розыске.
Вчера, 4 октября, Первомайский районный суд города Омска вынес приговор по уголовному делу против чёрного риелтора Игоря Елсукова, директора компании «Аква-Стар». Его признали виновным по статье «Мошенничество, совершённое организованной группой либо в особо крупном размере или повлёкшее лишение права гражданина на жилое помещение» (ч. 4 ст. 159 УК РФ).
Следствие доказало, что обвиняемый с 2008 по 2014 год давал займы от 100 до 300 тысяч рублей на покупку недвижимости под 8 % в месяц.</description></item><item><title>Долги наши тяжкие</title><link>https://helpuslugi.ru/2021/10/1/</link><pubDate>Fri, 08 Oct 2021 09:04:57 +0300</pubDate><guid>https://helpuslugi.ru/2021/10/1/</guid><description>Обозреватель «Известий» Анна Каледина — о рисках лишиться жилья для проблемных заемщиков
Его тушили-тушили, тушили-тушили. Его — то есть бум на рынке необеспеченного кредитования. А он никак не охлаждается, невзирая на все принимаемые ЦБ меры. И ставку регулятор повышает, и ужесточает условия для банков — например, с 1 октября в третий раз повысил надбавки по рискованным потребкредитам, — но пока без видимого эффекта. Как отметила недавно в Совете Федерации глава Центробанка Эльвира Набиуллина, уже почти каждый третий новый заемщик вынужден отдавать более 80% доходов на обслуживание долга, а это очень большая нагрузка на личный бюджет.</description></item><item><title>First</title><link>https://helpuslugi.ru/posts/first/</link><pubDate>Thu, 07 Oct 2021 14:34:15 +0300</pubDate><guid>https://helpuslugi.ru/posts/first/</guid><description>12
45
78</description></item><item><title>Черным кредиторам грозит уголовная статья</title><link>https://helpuslugi.ru/2021/06/1/</link><pubDate>Thu, 17 Jun 2021 14:34:15 +0300</pubDate><guid>https://helpuslugi.ru/2021/06/1/</guid><description>Против профессиональных черных кредиторов в Уголовном кодексе вводится статья &amp;ldquo;Незаконное осуществление деятельности по предоставлению потребительских кредитов (займов)&amp;rdquo;. Максимальное наказание по этой статье - до трех лет лишения свободы. Закон об этом публикует &amp;ldquo;Российская газета&amp;rdquo;.
Уголовная ответственность предусматривается для кредиторов, которые как минимум дважды привлекались по &amp;ldquo;профильной&amp;rdquo; административной статье (ст. 14.56 КоАП) и продолжили незаконно выдавать кредиты и займы гражданам. Помимо повторности, общая сумма выданных денег должна быть не менее 2,25 млн руб.</description></item><item><title>Многодетную мать-инвалида выселяют из квартиры за оплаченный кредит — она винит в этом приставов</title><link>https://helpuslugi.ru/2021/06/2/</link><pubDate>Fri, 11 Jun 2021 14:34:15 +0300</pubDate><guid>https://helpuslugi.ru/2021/06/2/</guid><description>Многодетная мать-инвалид из Москвы Марина Жулина оказалась в непростом положении — её единственную квартиру продали на торгах за кредит, который она погасила. Женщина обвиняет в этом судебных приставов Царицынского отдела Москвы — те вовремя не перечислили средства на счёт банка. Общественная служба новостей рассказывает, почему за оплаченный кредит москвичка лишилась квартиры.
По словам Марины Жулиной, все началось в 2017 году, когда она взяла потребительский кредит в «Совкомбанке» под залог единственной жилплощади.</description></item><item><title>Раскрыта массовая схема квартирного мошенничества: «Выкинули с дочками на улицу»</title><link>https://helpuslugi.ru/2021/06/4/</link><pubDate>Tue, 01 Jun 2021 14:34:15 +0300</pubDate><guid>https://helpuslugi.ru/2021/06/4/</guid><description>Но, хотя дело передано в суд, пострадавшие так и не смогли восстановить права на жилье
Осенью 2019 года столичное ГУВД объявило об окончании следствия по делу самой крупной группировки квартирных рейдеров — фирмы «Дипломат Групп». 12 человек, поставившие на поток отъем жилья у москвичей под видом предоставления займов, оказались на скамье подсудимых.
В основном уголовном деле 23 эпизода, отдельными делами расследуются еще 90 идентичных схем отъема жилья у населения под видом легких кредитов.</description></item><item><title>Высылка "Дипломата": как международная компания годами отбирала квартиры москвичей</title><link>https://helpuslugi.ru/2021/06/3/</link><pubDate>Tue, 25 May 2021 14:34:15 +0300</pubDate><guid>https://helpuslugi.ru/2021/06/3/</guid><description>МОСКВА, 25 мая — РИА Новости, Юлия Ахмедова. Сотни жителей Москвы и области стали жертвами организации, которая под видом выдачи кредита отбирала у заемщиков квартиры. Пострадавшими пока признали менее половины, вернуть жилье не удалось почти никому, несмотря на уголовное дело. Как десятки семей с детьми, инвалиды и пенсионеры оказались на улице — в материале РИА Новости.
&amp;ldquo;Нас просто вышвырнули&amp;rdquo; В 2016 году после развода с мужем москвичка Светлана Байкова, оставшись с двумя детьми, набрала долгов, которые нечем было возвращать.</description></item><item><title>О проекте</title><link>https://helpuslugi.ru/about/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://helpuslugi.ru/about/</guid><description/></item></channel></rss>