<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Help Услуги</title><link>https://helpuslugi.ru/</link><description>Recent content on Help Услуги</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Wed, 26 Jan 2022 01:01:01 +0300</lastBuildDate><atom:link href="https://helpuslugi.ru/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Бывший председатель правления «Экопромбанка» Андрей Туев частично признал вину в растрате</title><link>https://helpuslugi.ru/2022/01/26-rastrata/</link><pubDate>Wed, 26 Jan 2022 01:01:01 +0300</pubDate><guid>https://helpuslugi.ru/2022/01/26-rastrata/</guid><description>Следствие полагает, что в 2013 году Туев в корыстных интересах выдал компании ООО «Рейс» кредит без обеспечения. При этом экс-председатель правления знал, что организация недобросовестно исполняет обязательства по другим договорам. Сегодня, 26 января, в Ленинском районном суде огласили обвинительное заключение экс-председателю правления «Экопромбанка» Андрею Туеву. Во время оглашения Туев частично признал вину. Дело будет рассмотрено в общем порядке, начато судебное следствие. В суде допросят свидетелей и будут оглашать материалы дела, в том числе — отчеты банка, передает журналист Properm.</description></item><item><title>Жительница Саранска взяла в банке 8 кредитов и перевела деньги мошенникам</title><link>https://helpuslugi.ru/2022/01/26-saransk/</link><pubDate>Wed, 26 Jan 2022 01:01:01 +0300</pubDate><guid>https://helpuslugi.ru/2022/01/26-saransk/</guid><description>В минувшие выходные в полицию Саранска обратилась 35-летняя местная жительница. Она рассказала, что в конце декабря ей позвонил лжесотрудник банка и сообщил, что на ее имя мошенники пытаются оформить кредит.
Он убедил женщину взять несколько кредитов и перевести деньги на «безопасные» счета. Потерпевшая выполнила указания мошенников. В период с 27 декабря по 20 января она оформила 8 кредитов на свое имя на общую сумму 1 млн 521 тыс. рублей.
Один из заемов в сумме 300 тыс.</description></item><item><title>Штраф, суд, коллекторы: что грозит заемщику за просрочку по микрозайму?</title><link>https://helpuslugi.ru/2022/01/26-mfo/</link><pubDate>Wed, 26 Jan 2022 01:01:01 +0300</pubDate><guid>https://helpuslugi.ru/2022/01/26-mfo/</guid><description>Все уже в курсе, что микрозаймы лучше не брать вообще – МФО начисляют по ним гигантские проценты, а потом могут продать долг коллекторам. Но все же иногда происходит непредвиденная ситуация и без микрозайма не обойтись. Такие клиенты чаще выходят на просрочку, что сулит им проблемы. Мы разобрались, какие полномочия по взысканию долга есть у МФО и что будет, если долго не платить по микрозайму.
Что может сделать МФО по закону, если не платить?</description></item><item><title>Я полностью погасил заем в банке. В какой срок Росреестр должен исключить запись об обременении моей квартиры ипотекой?</title><link>https://helpuslugi.ru/2022/01/26-rosreestr/</link><pubDate>Wed, 26 Jan 2022 01:01:01 +0300</pubDate><guid>https://helpuslugi.ru/2022/01/26-rosreestr/</guid><description>В соответствии со статьей 25 Федерального закона от 16 июля 1998 года № 102-ФЗ «Об ипотеке (залоге недвижимости)» регистрационная запись об ипотеке погашается на основании заявления в орган регистрации прав в следующие сроки:
3 рабочих дня - по общему правилу; 5 рабочих дней - если ипотека возникла в силу Федерального закона от 30 декабря 2004 года № 214-ФЗ «Об участии в долевом строительстве многоквартирных домов и иных объектов недвижимости и о внесении изменений в некоторые законодательные акты Российской Федерации».</description></item><item><title>«Они знали, что подписывают»: в Казани суд приступил к прениям по делу «черных риелторов»</title><link>https://helpuslugi.ru/2022/01/25-rieltor/</link><pubDate>Tue, 25 Jan 2022 01:01:01 +0300</pubDate><guid>https://helpuslugi.ru/2022/01/25-rieltor/</guid><description>Судебное следствие по делу «черных риелторов» подходит к концу – процесс уже на стадии прений. Всего в деле 10 потерпевших, общий ущерб следствие оценило в 8 млн рублей. На скамье подсудимых пятеро – Марат Адгамов, Елена Новицкая, Роберт Халиуллин и братья Марат и Руслан Шаймардановы.
По версии следствия, преступная группа действовала с 2012 по 2014 год. Ее участники обманывали пожилых, одиноких, юридически неграмотных или психически нездоровых людей и заставляли их подписывать документы о купле-продаже недвижимости под видом договора займа.</description></item><item><title>В волжском горсуде женщина ответит за мошенничество с квартирами</title><link>https://helpuslugi.ru/2022/01/25-vologda/</link><pubDate>Tue, 25 Jan 2022 01:01:01 +0300</pubDate><guid>https://helpuslugi.ru/2022/01/25-vologda/</guid><description>Прокуратура Волжского утвердила заключение по уголовному делу в отношении 47-летней местной жительницы, обвиняемой в мошенничестве.
По данным пресс-службы прокуратуры области, с 2011 по 2017 годы обвиняемая под видом оказания риэлторских услуг предлагала жителям Волжского передать ей на время деньги от продажи жилья. Она объясняла это тем, что требуются дополнительные средства на приобретение нового жилья якобы на выгодных условиях, однако часть средств она сразу возвратить не может, в связи с чем, просила клиентов оформить кредиты на покупку квартир под залог недвижимости, которые обещала погашать сама.</description></item><item><title>Пенсионерка из Читы продала квартиру, чтобы заплатить мошенникам</title><link>https://helpuslugi.ru/2022/01/25-pensioner/</link><pubDate>Tue, 25 Jan 2022 01:01:01 +0300</pubDate><guid>https://helpuslugi.ru/2022/01/25-pensioner/</guid><description>Мошенники убедили 67-летнюю жительницу Читы продать квартиру за 3,4 миллиона рублей и перевести им вырученные деньги, сообщается 25 января на сайте управления МВД России по Забайкальскому краю. «В конце декабря 2021 года женщине позвонила неизвестная девушка и, представившись работником «Центрального банка», сообщила о попытках неизвестных лиц оформить на неё кредит. Забайкалке предложили как можно быстрее самой оформить кредитный договор и перевести деньги якобы для сохранности на «безопасные счета». Пенсионерка выполнила указания, отправив мошенникам 120 тысяч рублей», — говорится в сообщении.</description></item><item><title>Какие расписки взять у продавца квартиры?</title><link>https://helpuslugi.ru/2022/01/22-raspiska/</link><pubDate>Sat, 22 Jan 2022 01:01:01 +0300</pubDate><guid>https://helpuslugi.ru/2022/01/22-raspiska/</guid><description>При покупке квартиры на вторичном рынке одного договора купли-продажи недостаточно — продавец и покупатель должны дать друг другу расписки. Рассказываем, какие.
Расписка о получении денег Самая главная расписка — это расписка о получении продавцом от покупателя денежных средств за проданную квартиру.
«Неважно, перечисляли вы необходимую сумму через банк, либо передавали наличными денежными средствами (это будет влиять лишь на текст самой расписки, но не на ее суть)», — рассказывает адвокат Московской коллегии адвокатов Надежда Попова.</description></item><item><title>Житель Красноярска потерял две квартиры из-за долга в 6 миллионов рублей</title><link>https://helpuslugi.ru/2022/01/19-dolgi/</link><pubDate>Wed, 19 Jan 2022 01:01:01 +0300</pubDate><guid>https://helpuslugi.ru/2022/01/19-dolgi/</guid><description>В Красноярске судебные приставы выставили на продажу квартиры должника. Как сообщили в ГУФССП по региону, одна уже продана, вторая ожидает торгов.
В Красноярске судебные приставы выставили на продажу две квартиры местного жителя. Одна уже реализована, вторая ждет торгов.
Как сообщили в главке ФССП, бывший владелец жилья взял займы у физлиц под залог недвижимости, но вернуть деньги не смог. В связи с этим судебный пристав-исполнитель арестовал бытовую технику и другое имущество.</description></item><item><title>Простые договоры и непростые мошенники: в России выросло число афер с недвижимостью</title><link>https://helpuslugi.ru/2022/01/19-moshiniki/</link><pubDate>Wed, 19 Jan 2022 01:01:01 +0300</pubDate><guid>https://helpuslugi.ru/2022/01/19-moshiniki/</guid><description>По данным Генеральной прокуратуры РФ, озвученным в СМИ, за январь-ноябрь 2021 года в нашей стране было выявлено порядка 282 тысяч случаев мошенничества. Это на 6,5% превышает показатель за аналогичный период 2020 года. Фактически их может быть еще больше, поскольку часто преступный умысел при сделках в простой письменной форме не удается доказать. Тогда потерпевшие вынуждены защищать свои права в гражданско-правовых спорах в суде, а такие случаи не входят в статистику по мошенничествам.</description></item><item><title>Застройщика из Краснодара отправили в колонию за обман дольщиков</title><link>https://helpuslugi.ru/2022/01/17-dolshiki/</link><pubDate>Mon, 17 Jan 2022 01:01:01 +0300</pubDate><guid>https://helpuslugi.ru/2022/01/17-dolshiki/</guid><description>Застройщик ЖСК «Альпийский» приговорён к трём годам колонии общего режима за хищение 54 миллионов рублей. Об этом 17 января сообщает Объединённая пресс-служба судов Краснодарского края.
Прикубанский районный суд отправил в колонию общего режима одного из застройщиков ЖСК «Альпийский». Согласно приговору, в 2012 году предприниматель со своим сообщником (осуждённым ранее), а также другими лицами привлекали денежные средства граждан для строительства многоквартирного дома. Под видом создания жилищно-строительного кооператива «Альпийский» в посёлке Российский, участники махинации получили от клиентов более 54 миллионов рублей.</description></item><item><title>Простые договоры и непростые мошенники: в России стало больше афер с недвижимостью</title><link>https://helpuslugi.ru/2022/01/14-mosheniki/</link><pubDate>Fri, 14 Jan 2022 01:01:01 +0300</pubDate><guid>https://helpuslugi.ru/2022/01/14-mosheniki/</guid><description>По данным Генеральной прокуратуры РФ, озвученным в СМИ, за январь-ноябрь 2021 года в нашей стране было выявлено порядка 282 тысяч случаев мошенничества. Это на 6,5% превышает показатель за аналогичный период 2020 года. Фактически их может быть еще больше, поскольку часто преступный умысел при сделках в простой письменной форме не удается доказать. Тогда потерпевшие вынуждены защищать свои права в гражданско-правовых спорах в суде, а такие случаи не входят в статистику по мошенничествам.</description></item><item><title>Без крыши дома: в России выросло число афер с жильем и ипотекой</title><link>https://helpuslugi.ru/2022/01/12-afera-ipoteka/</link><pubDate>Wed, 12 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://helpuslugi.ru/2022/01/12-afera-ipoteka/</guid><description>На что обратить внимание, чтобы не стать жертвой мошенников
В России увеличилось число афер с недвижимостью и ипотечными сделками. Это связано с заметным ростом количества дистанционных продаж, отмечают участники рынка и юристы. Генпрокуратура выявила, что за год общее число случаев мошенничества в стране выросло на 6,5%, сообщили «Известиям» в ведомстве. До сих пор встречаются и случаи обмана дольщиков при строительстве жилья. Чтобы не стать жертвой жуликов, необходимо помнить, что вы не обязаны никому раскрывать свои реквизиты, а подозрительные звонки нужно проверять, подчеркивают эксперты.</description></item><item><title>Случаев мошенничества с недвижимостью в России стало больше на 6,5%</title><link>https://helpuslugi.ru/2022/01/12-bolshe-moshenikov/</link><pubDate>Wed, 12 Jan 2022 01:01:01 +0300</pubDate><guid>https://helpuslugi.ru/2022/01/12-bolshe-moshenikov/</guid><description>В России выросло количество мошенничеств с недвижимостью и сделками по ипотеке. Участники рынка и юристы связали ситуацию с заметным увеличением числа дистанционных сделок.
Случаев мошенничества с недвижимостью в России стало больше на 6,5% С января по ноябрь прошлого года в стране зарегистрировали 281,9 тысячи случаев мошенничества, сообщила газета «Известия». Показатель оказался на 6,5% выше, чем за аналогичный период 2020-го.
По данным Генпрокуратуры, число совершенных при помощи информационных технологий мошеннических действий увеличилось в общей массе на 13,7%.</description></item><item><title>Как защититься от возможного мошенничества при оформлении сделки с недвижимостью дистанционно</title><link>https://helpuslugi.ru/2022/01/11-zashita/</link><pubDate>Tue, 11 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://helpuslugi.ru/2022/01/11-zashita/</guid><description>Правоохранители отмечают, что подделать электронно-цифровую подпись нельзя, но завладеть ею можно.
В 2022 году вступает в силу Постановление правительства РФ, согласно которому у россиян появляется возможность регистрировать сделки с недвижимостью через портал государственных услуг напрямую в Росреестре (№ 2280 от 13.12.2021). При этом заявитель, вместо того, чтобы лично посещать нотариуса, приёмную Росреестра или Многофункциональный центр (МФЦ), сможет распоряжаться принадлежащей ему недвижимостью прямо в личном кабинете на «Госуслугах». А вместо личной подписи в документах своё волеизъявление можно будет удостоверить электронно-цифровой подписью, которую заблаговременно надо получить в специальном удостоверяющем центре.</description></item><item><title>Петербургская пенсионерка заложила квартиру, чтобы разбогатеть торговлей на бирже</title><link>https://helpuslugi.ru/2022/01/09-pensionerka/</link><pubDate>Sun, 09 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://helpuslugi.ru/2022/01/09-pensionerka/</guid><description>В итоге женщина лишилась почти 3 миллионов рублей.
На мошенников нарвалась петербургская пенсионерка, решившая стать трейдером.
По информации АН «Оперативное прикрытие», 62-летняя женщина накануне рассказала сотрудника полиции, что с августа по декабрь 2021 года ей на мобильный телефон неизвестный, который предложил заняться трейдингом - торговлей на бирже. Незнакомец попросил пенсионерку прислать фотографии документов и почему-то квитанций ЖКХ.
После общения с «аналитиком» и представителями различных организаций, петербурженка перевела 691 132 рублей на указанные счета организаций.</description></item><item><title>Микрозаймы: всё, что о них полезно знать</title><link>https://helpuslugi.ru/2021/12/31-mikrozaim/</link><pubDate>Fri, 31 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://helpuslugi.ru/2021/12/31-mikrozaim/</guid><description>Есть и такое понятие, как долгосрочные займы, срок действия которых более тридцати дней. Ещё некоторое время назад долгосрочный займ не был таким популярным как сегодня, предложения рассматривали лишь некоторые заёмщики. Но в какой то момент ситуация изменилась и многие МФО начали внедрять этот финансовый инструмент. И в первую очередь потому, что займы этого типа в плане процентной ставки выдаются по тем же правилам, что и краткосрочные, которые ранее считались традиционными.</description></item><item><title>Замоскворецкая прокуратура провела проверку ООО «Живые деньги»</title><link>https://helpuslugi.ru/2021/12/28-givie-dengi/</link><pubDate>Tue, 28 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://helpuslugi.ru/2021/12/28-givie-dengi/</guid><description>Замоскворецкой межрайонной прокуратурой по обращению граждан проведена проверка по вопросу возможного нарушения федерального законодательства со стороны ООО &amp;ldquo;Живые деньги&amp;rdquo; в части получения кредитов под залог недвижимости.
По результатам проверки, в связи с выявленными нарушениями, Замоскворецким межрайонным прокурором г. Москвы в ОМВД района Замоскворечье г. Москвы направлены материалы для решения вопроса об уголовном преследовании по ч. 4 ст. 159 УК РФ (мошенничество, совершенное организованной группой либо в особо крупном размере или повлекшее лишение права гражданина на жилое помещение).</description></item><item><title>Липецкий кооператив «Капитал Инвест» рассчитается с обманутыми пайщиками скромной недвижимостью</title><link>https://helpuslugi.ru/2021/12/22-kapital-invest/</link><pubDate>Wed, 22 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://helpuslugi.ru/2021/12/22-kapital-invest/</guid><description>Очередное имущество замешанного в скандале с пайщиками липецкого ООО КПК «Капитал Инвест» будет реализовано на торгах, сообщила пресс-секретарь Арбитражного суда Инна Семенская.
На аукцион будет выставлена квартира в Таганроге (город-порт в Ростовской области) площадью 50,2 кв. метров за 1,6 млн рублей. Торги пока не назначены, так как арбитраж только вынес определение об установлении начальной продажной цены имущества должника.
Напомним, что в конце декабря 2019 года суд признал банкротом ООО КПК «Капитал Инвест» и открыл процедуру конкурсного производства.</description></item><item><title>На Кубани задержали застройщика-мошенника, скрывавшегося 11 лет</title><link>https://helpuslugi.ru/2021/12/17-zastroishik/</link><pubDate>Fri, 17 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://helpuslugi.ru/2021/12/17-zastroishik/</guid><description>От его действий пострадали 24 покупателя недвижимости
В Краснодарском крае полицейские изобличили предпринимателя-застройщика в мошенничестве с недвижимостью — мужчина скрывался от правосудия 11 лет. Ранее от его действий пострадали 24 человека, пожелавшие приобрести недвижимость, сообщает ИА KrasnodarMedia со ссылкой на МВД РФ.
Уголовное дело возбуждено в отношении 61-летнего местного жителя по признакам преступления, предусмотренного частью 4 статьи 159 Уголовного кодекса Российской Федерации &amp;ldquo;Мошенничество&amp;rdquo;.⠀
По данным следствия, злоумышленник являлся учредителем общества с ограниченной ответственностью, одним из видов которого являлось строительство жилых домов.</description></item><item><title>На Ставрополье поймали афериста, обманувшего жителей Кубани на 34 млн рублей</title><link>https://helpuslugi.ru/2021/12/16-stavropol/</link><pubDate>Thu, 16 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://helpuslugi.ru/2021/12/16-stavropol/</guid><description>Уголовное дело о мошенничестве возбудили в отношении 61-летнего мужчины в Белореченском районе. Злоумышленник скрывался от полиции более 10 лет.
По данным следствия, учредитель Общества с ограниченной ответственностью, одним из видов деятельности которого являлось строительство жилья, обманом заключал договоры займа денег с людьми, которые хотели купить недвижимость под залог земельных участков и квартир. Взятые на себя обязательства злоумышленник не выполнял, деньгами распоряжался по своему усмотрению. Пострадали 24 человека, ущерб составил около 34 млн рублей.</description></item><item><title>Профессор престижного вуза перевела мошенникам более 7 миллионов</title><link>https://helpuslugi.ru/2021/12/10-perevela/</link><pubDate>Fri, 10 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://helpuslugi.ru/2021/12/10-perevela/</guid><description>Педагог поверила аферисту, который представился полицейским
В Москве полицейскими зафиксирован очередной случай телефонного мошенничества. Как сообщает РИА Новости со ссылкой на источник в правоохранительных органах столицы, на этот раз на лживые уговоры аферистов попалась профессор, заведующая кафедрой автоматизированных систем обработки информации и управления Московского государственного технологического университета «СТАНКИН» (МГТУ «СТАНКИН») Татьяна Гришина. Злоумышленники вынудили женщину перевести им 7,3 млн рублей.
Как призналась сама педагог, она поверила мошеннику, который представился полицейским и предложил «спасти деньги от мошенников» , которые якобы охотятся за её банковскими вкладами.</description></item><item><title>Что надо знать о займах «до зарплаты»</title><link>https://helpuslugi.ru/2021/12/08-zaim/</link><pubDate>Wed, 08 Dec 2021 01:01:01 +0300</pubDate><guid>https://helpuslugi.ru/2021/12/08-zaim/</guid><description>Проценты по микрозаймам планируют сократить. Сейчас максимальная процентная ставка установлена на уровне 1% в день, а депутаты предлагают сделать ее 0,8%. Что надо знать о займах &amp;ldquo;до зарплаты&amp;rdquo; - выясняла &amp;ldquo;РГ&amp;rdquo;.
Черные проценты Под маской микрофинансистов, выдающих займы, могут прятаться аферисты. Основная опасность, которая подстерегает встретившихся с такими мошенниками граждан, - серьезно увязнуть в долгах.
Нелегалы не соблюдают законодательные ограничения по начислению процентов, которые установлены для микрофинансовых организаций (МФО). По закону предельный размер долга перед МФО ограничен и не может превышать суммы самого займа в полтора раза, даже если просрочить выплату.</description></item><item><title>Слесарь в Мурманской области перевел мошенникам 1,7 млн рублей</title><link>https://helpuslugi.ru/2021/12/07-murmansk/</link><pubDate>Tue, 07 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://helpuslugi.ru/2021/12/07-murmansk/</guid><description>Аферисты по телефону убедили слесаря из Кандалакши Мурманской области взять в кредит 2,5 млн рублей и перевести деньги на «безопасные счета». Причиненный ущерб составил 1,7 млн рублей, информирует УМВД по региону.
Потерпевший поверил мошенникам, несмотря на то что знал о схемах обмана. Мужчине позвонил лжесотрудник банка и сообщил, что на его имя пытаются оформить кредит. Злоумышленник посоветовал самостоятельно взять кредит, чтобы якобы сохранить деньги на счетах «банков-партнеров», передает ИА «Би-порт».</description></item><item><title>Астраханка отдала мошенникам почти 2 миллиона 400 тысяч рублей</title><link>https://helpuslugi.ru/2021/12/2-otdala/</link><pubDate>Thu, 02 Dec 2021 01:01:01 +0300</pubDate><guid>https://helpuslugi.ru/2021/12/2-otdala/</guid><description>В Астрахани к сотрудникам правоохранительных органов обратилась жительница 1962 года рождения. Она рассказала о факте телефонного мошенничества. Астраханке позвонил человек, который представился сотрудником службы безопасности Центрального Банка России. Он сообщил, что на женщину якобы оформляется кредит по генеральной доверенности, а чтобы деньги не попали в руки преступников, ей необходимо получить в конкретных банках реальный кредит, обналичить его и вернуть на специальный счет. Кроме того ей сообщили, что преступники получили доступ ко всем ее счетам, и предложили перевести имеющиеся сбережения на «счет безопасности».</description></item><item><title>Россиян предупредили о риске остаться без квартиры из-за мошенников</title><link>https://helpuslugi.ru/2021/12/2-moshenniki/</link><pubDate>Thu, 02 Dec 2021 01:01:01 +0300</pubDate><guid>https://helpuslugi.ru/2021/12/2-moshenniki/</guid><description>Сбер предупредил россиян о риске остаться без жилья из-за нового вида мошенничества. О возможных рисках рассказал начальник управления противодействия кибермошенничеству Сбербанка Сергей Велигодский, сообщает «Прайм».
По его словам, злоумышленники заставляют человека не только взять кредит, но и заложить или продать жилье. «И если люди у нас раньше оставались после атак с кредитами, то теперь они еще и остаются без квартиры», — заявил эксперт и добавил, что для него этот вид мошенничества является наиболее «непонятной историей».</description></item><item><title>ЦБ заявил о риске ухода с рынка 300 МФО</title><link>https://helpuslugi.ru/2021/12/01-cb/</link><pubDate>Wed, 01 Dec 2021 01:01:01 +0300</pubDate><guid>https://helpuslugi.ru/2021/12/01-cb/</guid><description>Центробанк (ЦБ) поддерживает внесенный в Госдуму законопроект, предлагающий ограничить предельные ставки по микрозаймам, заявил зампред ЦБ Владимир Чистюхин. Он пояснил, что регулятор обеспокоен ростом закредитованности клиентов микрофинансовых организаций (МФО). Если организации не выполнят новые требования, то с рынка могут уйти около 300 МФО, считает господин Чистюхин.
Зампред ЦБ выступил на конференции по микрофинансированию и финансовой доступности, организованной ассоциацией «Наумир». Владимир Чистюхин рассказал, что, по мнению ЦБ, проект закона о сокращении ставок поможет «наилучшим образом откалибровать риск-аппетит» легальных МФО.</description></item><item><title>В Сибири полицейские задержали обвиняемых в незаконной предпринимательской деятельности</title><link>https://helpuslugi.ru/2021/11/29-policiya/</link><pubDate>Mon, 29 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://helpuslugi.ru/2021/11/29-policiya/</guid><description>«Сотрудниками Управления экономической безопасности и противодействия коррупции ГУ МВД России по Красноярскому краю задержаны участники группы, которые обвиняются в незаконной предпринимательской деятельности.
По предварительной информации, в 2013 году злоумышленники создали организацию, зарегистрированную в установленном порядке. Они систематически заключали с гражданами от имени физических лиц договоры займа под залог движимого и недвижимого имущества, которое в последующем присваивали. В ряде случаев соучастники прибегали к вымогательству. Офисы компании функционировали в Красноярске, Железногорске, Новосибирске, Кемерове, Абакане и Кызыле.</description></item><item><title>МОШЕННИКИ ЗАСТАВИЛИ ЖИТЕЛЬНИЦУ ПУШКИНА СЪЕЗДИТЬ В МОСКВУ И НАБРАТЬ КРЕДИТОВ НА 1,25 МЛН</title><link>https://helpuslugi.ru/2021/11/21-pensioner/</link><pubDate>Sun, 21 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://helpuslugi.ru/2021/11/21-pensioner/</guid><description>Пенсионерка из Пушкина стала жертвой мошенников. Об этом 78.ru сообщил источник в правоохранительных органах.
Накануне 72-летняя женщина, проживающая на бульваре Алексея Толстого, обратилась в полицию. Она заявила, что ещё в сентябре ей позвонил неизвестный, представился сотрудником полиции при Центробанке России и заявил, что на имя пенсионерки оформляют кредит под залог недвижимости в Москве, в связи с чем ей самой необходимо получить кредит под залог квартиры.
Неделю назад жительница Пушкина наконец собрала все необходимые документы и справки на недвижимость, после чего встретилась с незнакомцем в бизнес-центре «Сенатор» и отправилась в Москву для прохождения обследования на дееспособность.</description></item><item><title>ЦБ выступает за снижение ставок для микрозаймов</title><link>https://helpuslugi.ru/2021/11/19-cb/</link><pubDate>Fri, 19 Nov 2021 01:01:01 +0300</pubDate><guid>https://helpuslugi.ru/2021/11/19-cb/</guid><description>Между тем МФО все чаще оказываются замешаны в аферах выдачи кредитов под залог жилья. Под удар, как обычно, попадают пожилые люди, которые могут лишиться и денег, и квартиры.
Центробанк поддерживает снижение предельных ставок для микрозаймов. Заявление сделала глава ЦБ Эльвира Набиуллина, выступая в Госдуме. Сейчас предельный уровень — 1% в день, или 365% годовых.
Снижение ставки обсуждается на фоне громких афер с участием МФО. На людей оформляются кредиты под огромные проценты — в залог жилья.</description></item><item><title>Бизнесмен из ХМАО распродал имущество из-за конфликта с мэрией</title><link>https://helpuslugi.ru/2021/11/11-koflict/</link><pubDate>Thu, 11 Nov 2021 01:01:01 +0300</pubDate><guid>https://helpuslugi.ru/2021/11/11-koflict/</guid><description>Бизнесмен из Сургутского района Евгений Городилов продал единственное жилье, автомобиль жены и имущество, чтобы выплатить зарплаты сотрудникам и долги банкам. Как объяснил URA.RU предприниматель, на этот шаг он пошел вынужденно, так как мэрия Лянтора якобы не оплатила выполненные его компанией «Интеграция» услуги по обслуживанию улиц и дорог.
«У меня не было выбора: я продал свою квартиру в Сургуте и сейчас снимаю жилье. Пришлось продать и машину супруги, два трактора компании „Интеграция“ и мини-погрузчик.</description></item><item><title>Жительнице Новосибирска пришлось заплатить 1 млн за право продать свою квартиру</title><link>https://helpuslugi.ru/2021/11/11-prodat-kvartiru/</link><pubDate>Thu, 11 Nov 2021 01:01:01 +0300</pubDate><guid>https://helpuslugi.ru/2021/11/11-prodat-kvartiru/</guid><description>Серьезные проблемы возникли у 50-летней жительницы Первомайского района Новосибирска: она накопила миллион рублей долгов по кредитам, налогам и штрафам.
В отношении сибирячки региональное управление Федеральной службы судебных приставов возбудило 17 исполнительных производств, однако женщина не спешила исполнять взятые на себя ранее финансовые обязательства. Чтобы принудить ее расплатиться с долгами, судебный пристав вынес постановление об ограничении на выезд за рубеж и наложил запрет на любые действия в отношении недвижимости. Именно последняя мера оказалась самой действенной.</description></item><item><title>Россияне не платят по каждому второму займу «до зарплаты»</title><link>https://helpuslugi.ru/2021/11/10-neplatyat/</link><pubDate>Wed, 10 Nov 2021 01:01:01 +0300</pubDate><guid>https://helpuslugi.ru/2021/11/10-neplatyat/</guid><description>По итогам первого полугодия в России доля просроченных займов «до зарплаты» (PDL-займы, payday loan) составляла 55–57%, заявил директор департамента микрофинансового рынка ЦБ РФ Илья Кочетков. При этом за последнее время она продемонстрировала снижение.
«Просрочка у нас в среднем по рынку микрофинансирования сейчас составляет порядка 28%, но при этом эта просрочка очень сильно разнится по видам займа, например, по PDL у нас просрочка сегодня порядка 55–57%», — сказал господин Кочетков, выступая в Госдуме (цитата по «Прайму»).</description></item><item><title>В Москве спустя 10 лет поймали мошенника из Новороссийска</title><link>https://helpuslugi.ru/2021/11/8-10let/</link><pubDate>Mon, 08 Nov 2021 01:01:01 +0300</pubDate><guid>https://helpuslugi.ru/2021/11/8-10let/</guid><description>Полицейские из Краснодарского края вычислили объявленного 10 лет назад в федеральный розыск мошенника и вернули его в Новороссийск. Мужчина подозревается в мошенничестве в особо крупном размере - он назанимал у пострадавших около 4,5 миллиона рублей и скрылся. Как сообщили в пресс-службе ГУ МВД по региону, уголовное дело уже расследовано и направлено в суд.
По данным следствия, обвиняемый ввел в заблуждение потерпевших и занял у них различные суммы денег от 500 тысяч до 2 миллионов рублей.</description></item><item><title>В ПЕТЕРБУРГЕ ЛЖЕСОТРУДНИКИ БАНКА ВЫМАНИЛИ У ГОРОЖАН БОЛЕЕ 5,5 МИЛЛИОНА РУБЛЕЙ</title><link>https://helpuslugi.ru/2021/11/7-sotrudnikibanka/</link><pubDate>Mon, 08 Nov 2021 01:01:01 +0300</pubDate><guid>https://helpuslugi.ru/2021/11/7-sotrudnikibanka/</guid><description>В Северной столице ищут финансовых аферистов.
В воскресенье, 7 ноября, стало известно, что в Петербурге с сентября по октябрь злоумышленники, представляясь сотрудниками банка, выманили у двух горожан более 5,5 миллиона рублей.
По данным регионального Главка, накануне в полицию обратился 63-летний местный житель. Он сообщил, что в течение месяца ему звонила неизвестная, которая заявляла о мошеннических действиях на его финансовом счету. Она убедила мужчину в необходимости отдать деньги на «безопасное хранение», и тот, оформив два кредита на 1,4 миллиона рублей, перевёл средства аферистам.</description></item><item><title>В ФНП рассказали, как мошенники отнимают у россиян квартиры</title><link>https://helpuslugi.ru/2021/11/8-fnp/</link><pubDate>Mon, 08 Nov 2021 01:01:01 +0300</pubDate><guid>https://helpuslugi.ru/2021/11/8-fnp/</guid><description>Россиян предупредили о мошенниках, которые подделывают паспорта, чтобы завладеть квартирой жертвы или оформить на нее кредит. Так, по-прежнему нередки случаи, когда мошенники подделывают паспорт реально существующего человека с помощью принтера, клея и машинки для ламинирования.
Как рассказали в ФНП, недавно к московскому нотариусу пришла девушка вместе с риелтором — она показала паспорт и заявила, что планировала оставить в залог свою квартиру под кредит в банке. Однако нотариуса смутило поведение девушки. Тогда он попросил ее показать другой документ, удостоверяющий личность.</description></item><item><title>Экономист Хазин выступил против выдачи займов под залог недвижимости МФО</title><link>https://helpuslugi.ru/2021/10/khazin/</link><pubDate>Thu, 28 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://helpuslugi.ru/2021/10/khazin/</guid><description>Сейчас им запрещено предоставлять кредиты физическим лицам под обеспечение жилого помещения или его доли.
С такой инициативой выступила саморегулируемая организация.
В беседе с радиостанцией «Говорит Москва» экономист Михаил Хазин предположил, что россияне «сядут на крючок» малых предпринимателей.
«Я считаю, что это крайне опасно. Делать этого категорически нельзя. Микрофинансовые организации — это ростовщики, которые занимаются ростовщической деятельностью и соответственно требуют предельные проценты. Пользуясь неграмотностью граждан, их сажают на кредитный крючок. Вообще, с моей точки зрения, микрофинансовые организации должны быть запрещены».</description></item><item><title>Как работают МФО в РФ? Разбираемся в популярных мифах о микрофинансовых организациях</title><link>https://helpuslugi.ru/2021/10/10-mfo/</link><pubDate>Thu, 28 Oct 2021 01:01:01 +0300</pubDate><guid>https://helpuslugi.ru/2021/10/10-mfo/</guid><description>К микрофинансовым организациям в России многие относятся предвзято. Из-за страшных историй о конфликтах с коллекторами, выбивании долгов и больших процентах многие воспринимают МФО только как угрозу. На самом ли деле все так плохо? Разбираем популярные мифы.
Первый миф касается якобы нелегальной работы кредиторов, на которых совсем не найти управы.Но это не всегда так. Микрофинансовые организации являются частью финансовой системыстраны, поэтому их действия регулируются законом.
За работой МФО следит Банк России: регулярно проверяются финансовые возможности, соблюдение всех законов и прав.</description></item><item><title>Музейная работница МГУ «отдала» мошенникам две квартиры</title><link>https://helpuslugi.ru/2021/10/24-mgtu/</link><pubDate>Sun, 24 Oct 2021 01:01:01 +0300</pubDate><guid>https://helpuslugi.ru/2021/10/24-mgtu/</guid><description>Музейная работница МГУ стала жертвой мошенников. Под видом «федеральной спецоперации» ее вынудили продать две квартиры общей стоимостью более 19 миллионов рублей. Об этом пишет Telegram-канал Shot.
В сообщении говорится, что 56-летней женщине позвонил неизвестный. Он представился следователем и рассказал, что якобы на ее имя некто по имени Артур пытается взять кредит. Женщина решила, что это мошенник, так как у нее нет знакомого с таким именем. Псевдоследователь согласился.
Тогда он порекомендовал ей сотрудничать со «следствием», чтобы опередить и поймать злоумышленника.</description></item><item><title>Где нельзя брать заем под залог недвижимости</title><link>https://helpuslugi.ru/2021/10/18/</link><pubDate>Mon, 18 Oct 2021 01:01:01 +0300</pubDate><guid>https://helpuslugi.ru/2021/10/18/</guid><description>Управление Росреестра по Новосибирской области предупредило, в каких случаях микрофинансовые организации не могут выдавать займы физлицу под залог жилья.
По данным ведомства, микрофинансовая организация не вправе выдавать займы физлицу в целях, не связанных с осуществлением предпринимательской деятельности под залог жилого помещения (дом, квартира, комната) или его доли, а также права требования участника долевого строительства в отношении жилого помещения.
Запрет не распространяется на микрофинансовые организации, учредителем (акционером, участником) которых является Российская Федерация, субъект Российской Федерации или муниципальное образование.</description></item><item><title>Пенсионерка пытается вернуть себе квартиру, дважды проданную без ее ведома</title><link>https://helpuslugi.ru/2021/10/18-pensionerca/</link><pubDate>Mon, 18 Oct 2021 01:01:01 +0300</pubDate><guid>https://helpuslugi.ru/2021/10/18-pensionerca/</guid><description>Пенсионерка из Краснодара Людмила Ковалёва не выходит из дома уже несколько месяцев и открывает двери только адвокату. У ее «однушки» появился новый собственник, хотя женщина утверждает, что никому ничего не продавала и не дарила. Незнакомец заявился на порог с группой поддержки, ломился в дверь и угрожал выгнать пенсионерку на улицу. Новый собственник «однушки» — Сергей Шейкин. Даже при полицейских мужчина ведет себя вызывающе, видимо, не хочет публичности. А его помощники при виде камер переходят из обороны в атаку.</description></item><item><title>Микрофинансовые компании хотят снова выдавать займы под залог жилья</title><link>https://helpuslugi.ru/2021/10/12-microfin/</link><pubDate>Tue, 12 Oct 2021 01:01:01 +0300</pubDate><guid>https://helpuslugi.ru/2021/10/12-microfin/</guid><description>Микрофинансовые организации планируют обратиться в ЦБ РФ для расширения собственных полномочий – МФО хотят вернуть право выдачи займов под залог недвижимости. Услуга была запрещена в 2019 году – сейчас же кредитование с обеспечением жильем хотят вернуть только для надежных компаний. Так, предоставить займ с залогом смогут МФО, чей капитал превышает 70 млн. руб. В Центробанке предложение пока не получали, но независимые эксперты отнеслись к нему скептически, опасаясь новых случаев мошенничества.</description></item><item><title>Микрофинансовые организации предложили разрешить выдачу займов под залог имущества</title><link>https://helpuslugi.ru/2021/10/microfin/</link><pubDate>Mon, 11 Oct 2021 13:02:26 +0300</pubDate><guid>https://helpuslugi.ru/2021/10/microfin/</guid><description>Микрофинансовые организации (МФО) собираются разрешить компаниям своей сферы выдавать займы под залог недвижимости. О таких планах говорится в стратегии действий, направленных на развитие участников саморегулируемой организации (СРО) «МиР» на 2021-2024 годы, сообщают «РИА Новости».
Микрофинансовым организациям запретили заключать договоры потребительского займа с физическими лицами под залог жилого помещения или доли в нем осенью 2019 года. Тогда введение ограничения объяснили борьбой с мошенничеством. Теперь же СРО намерено внести изменения в действующее регулирование и разрешить некоторым компаниям выдавать микрозаймы под любые залоги.</description></item><item><title>Юрист: лишиться квартиры из-за долга в 15 тысяч рублей — реально!</title><link>https://helpuslugi.ru/2021/10/11-urist/</link><pubDate>Mon, 11 Oct 2021 01:01:01 +0300</pubDate><guid>https://helpuslugi.ru/2021/10/11-urist/</guid><description>Инициатива микрофинансовых организаций (МФО) вернуть себе право выдавать займы под залог жилого помещения, не понятна, ни с практической, ни с юридической точки зрения. Об этом сообщила старший управляющий партнер юридической компании PG Partners Полина Гусятникова, комментируя предложение саморегулируемой организации (СРО) «МиР».
Ранее стало известно, что, разрабатывая стратегию на 2021−2024 годы, СРО «МиР» предложила разрешить крупнейшим компаниям своей сферы выдачу займов под залог недвижимости. «При снятии ограничения величина существующих залоговых займов и срок их „жизни“ позволили бы компаниям увеличить не только кредитование физических лиц, но и „вырасти“ до предложения им новых продуктов и услуг на срок основного займа», — говорится в документе.</description></item><item><title>В Череповце раскрыли серию крупных мошенничеств с квартирами</title><link>https://helpuslugi.ru/2021/10/3/</link><pubDate>Fri, 08 Oct 2021 09:08:00 +0300</pubDate><guid>https://helpuslugi.ru/2021/10/3/</guid><description>Следственное управление УМВД России по Череповцу сообщило, что направило в суд уголовное дело в отношении мужчины 1967 года рождения. Подозреваемому инкриминируется серия преступлений, связанных с лишением граждан жилья.
Как показало следствие, 54-летний уроженец Череповца, являясь директором местного агентства недвижимости, придумал и организовал схему незаконного присвоения чужой недвижимости. Он находил в городе граждан, ведущих асоциальный образ жизни, и предоставлял им кредиты под залог их жилья. Владельцев квартир уверяли, что их недвижимость вернется к ним, как только они выплатят взятые в долг денежные средства.</description></item><item><title>«Чёрного риелтора» Елсукова через суд обязали вернуть омичам более 14 миллионов рублей</title><link>https://helpuslugi.ru/2021/10/2/</link><pubDate>Fri, 08 Oct 2021 09:07:10 +0300</pubDate><guid>https://helpuslugi.ru/2021/10/2/</guid><description>Ранее он находился в федеральном розыске.
Вчера, 4 октября, Первомайский районный суд города Омска вынес приговор по уголовному делу против чёрного риелтора Игоря Елсукова, директора компании «Аква-Стар». Его признали виновным по статье «Мошенничество, совершённое организованной группой либо в особо крупном размере или повлёкшее лишение права гражданина на жилое помещение» (ч. 4 ст. 159 УК РФ).
Следствие доказало, что обвиняемый с 2008 по 2014 год давал займы от 100 до 300 тысяч рублей на покупку недвижимости под 8 % в месяц.</description></item><item><title>Долги наши тяжкие</title><link>https://helpuslugi.ru/2021/10/1/</link><pubDate>Fri, 08 Oct 2021 09:04:57 +0300</pubDate><guid>https://helpuslugi.ru/2021/10/1/</guid><description>Обозреватель «Известий» Анна Каледина — о рисках лишиться жилья для проблемных заемщиков
Его тушили-тушили, тушили-тушили. Его — то есть бум на рынке необеспеченного кредитования. А он никак не охлаждается, невзирая на все принимаемые ЦБ меры. И ставку регулятор повышает, и ужесточает условия для банков — например, с 1 октября в третий раз повысил надбавки по рискованным потребкредитам, — но пока без видимого эффекта. Как отметила недавно в Совете Федерации глава Центробанка Эльвира Набиуллина, уже почти каждый третий новый заемщик вынужден отдавать более 80% доходов на обслуживание долга, а это очень большая нагрузка на личный бюджет.</description></item><item><title>Безопасный микрозаем: миф или реальность?</title><link>https://helpuslugi.ru/2021/09/19-micro/</link><pubDate>Sun, 19 Sep 2021 01:01:01 +0300</pubDate><guid>https://helpuslugi.ru/2021/09/19-micro/</guid><description>Микрофинансовые организации (МФО) когда-то были созданы для оказания финансовой поддержки малому бизнесу, которому не всегда доступны банковские кредиты. Но постепенно небольшие займы на короткий срок стали пользоваться спросом и у обычных людей. Сегодня отношение к МФО двоякое: кто-то охотно пользуется их услугами, а кто-то считает абсолютным злом. Давайте разберемся, что такое микрофинансирование, и в каких ситуациях стоит занимать деньги в МФО.
Три особенности МФО, о которых нужно помнить Микрозаем имеет ряд важных отличий от банковского кредита, которые нужно учитывать.</description></item><item><title>Адвокат рассказал, по каким причинам у россиянина могут забрать квартиру</title><link>https://helpuslugi.ru/2021/08/26-advokat/</link><pubDate>Thu, 26 Aug 2021 01:01:01 +0300</pubDate><guid>https://helpuslugi.ru/2021/08/26-advokat/</guid><description>Закон, согласно которому у гражданина России не могут изъять единственное жилье, не работает в некоторых случаях. Разбираемся в тонкостях российского законодательства в материале «Слово и Дело».
Древняя мудрость гласит, что для счастья человек должен сделать в своей жизни три вещи: построить дом, посадить дерево и вырастить ребенка. Но так было в древности. А в настоящем этот дом нужно не только построить (или купить), но и сохранить. Поскольку существует ряд обстоятельств, из-за которых у человека законным способом могут изъять его имущество.</description></item><item><title>В России могут начать изымать у должников единственное, но дорогое жилье</title><link>https://helpuslugi.ru/2021/07/18-dolshiki/</link><pubDate>Sun, 18 Jul 2021 13:41:49 +0300</pubDate><guid>https://helpuslugi.ru/2021/07/18-dolshiki/</guid><description>Как предлагается изымать у должников единственное, но дорогое жилье
В России, очевидно, полноценно заработает практика изъятия за долги единственного жилья, если оно будет признано роскошным, с последующим переселением должника в пристанище поскромнее. О будущих подробных контурах этой системы продолжают дискутировать минэкономразвития и минюст. При этом весной Конституционный суд (КС) допустил, пытаясь решить вопрос хотя бы в судебной плоскости, что при ряде условий единственное жилье у должника действительно может изыматься. Первое (и пока что единственное) изъятие дорогого жилья у банкрота произошло уже в июне.</description></item><item><title>В Чебаркуле мошенники заставили женщину продать квартиру и взять кредиты</title><link>https://helpuslugi.ru/2021/07/17-chebarkul/</link><pubDate>Sat, 17 Jul 2021 13:40:51 +0300</pubDate><guid>https://helpuslugi.ru/2021/07/17-chebarkul/</guid><description>Злоумышленники обманули местную жительницу на 2,2 млн рублей. «Развод» прошел по сценарию «на вас пытаются оформить кредит».
В полицию обратилась 59-летняя женщина, которая рассказала, что стала жертвой мошенников. Неизвестные позвонили ей и рассказали, что на нее пытаются оформить кредиты. Для отмены этой операции, ей самой необходимо оформить заявку на кредит, а потом перевести деньги на «безопасные счета». Таким образом, женщина лишилась 500 тысяч рублей, взяв кредиты в трех банках. Однако на этом мошенники не остановились.</description></item><item><title>Ипотека на вырост</title><link>https://helpuslugi.ru/2021/07/15-ipoteka/</link><pubDate>Thu, 15 Jul 2021 13:43:51 +0300</pubDate><guid>https://helpuslugi.ru/2021/07/15-ipoteka/</guid><description>Длительное снижение стоимости ипотечных кредитов, ускорившееся в период действия мер господдержки, привело к росту объемов жилищных кредитов
Параметры ипотечных кредитов заметно изменились за последние полтора года. Эксперты рынка объясняют причины увеличения средних размеров и сроков кредита ростом цен на жилье и снижением стоимости привлечения денежных средств, в том числе за счет льготных программ. В будущем они прогнозируют некоторую корректировку вектора развития рынка, но цены при этом продолжат расти.
Основным фактором, определяющим поведение сибирского рынка ипотечного кредитования в последние годы, стало постепенное снижение ключевой ставки Банка России, а также государственное льготирование процентной ставки на рынке первичного жилья.</description></item><item><title>Миронов предложил лишать свободы «черных кредиторов» на 10 лет за выдачу микрозаймов под залог жилья</title><link>https://helpuslugi.ru/2021/07/14-mironov/</link><pubDate>Wed, 14 Jul 2021 13:49:40 +0300</pubDate><guid>https://helpuslugi.ru/2021/07/14-mironov/</guid><description>Лидер фракции «Справедливая Россия» Сергей Миронов предложил установить уголовную ответственность с лишением свободы сроком до 10 лет для «черных кредиторов» за выдачу микрозаймов под залог недвижимости.
«Закон об уголовной ответственности для «черных кредиторов» не работает, и микрофинансовые организации продолжают давать кредиты под сумасшедшие проценты под залог жилья. Поэтому выдачу таких кредитов надо перевести в разряд тяжких преступлений», &amp;ndash; считает парламентарий.
По мнению парламентария, выдача таких микрозаймов – «это крайне опасное социальное явление, которое должно быть квалифицировано как тяжкое преступление с наказанием до 10 лет лишения свободы».</description></item><item><title>Как не попасть в кабалу из-за черных кредиторов: подробная инструкция от Центробанка</title><link>https://helpuslugi.ru/2021/07/13-kabala/</link><pubDate>Wed, 14 Jul 2021 13:30:21 +0300</pubDate><guid>https://helpuslugi.ru/2021/07/13-kabala/</guid><description>Правило номер один: всегда внимательно читать документы
В Верхней Пышме пенсионерка стала бездомной по решению суда. Она взяла кредит у частного инвестора и не вчиталась в текст договора. В результате за два года долг в 600 тысяч вырос до семи миллионов, и даже суд не может повлиять на выселение 65-летней женщины из собственного дома.
Как избежать таких ситуаций и на что в первую очередь нужно обращать внимание при оформлении займов? Подробную инструкцию дали в Уральском главном управлении Банка России.</description></item><item><title>В Минэке выступили против продажи единственного жилья банками</title><link>https://helpuslugi.ru/2021/07/14-prodaja/</link><pubDate>Wed, 14 Jul 2021 13:29:38 +0300</pubDate><guid>https://helpuslugi.ru/2021/07/14-prodaja/</guid><description>В Минэкономразвития раскритиковали законопроект «О внесении изменений в отдельные законодательные акты в части обращения взыскания на роскошное жилое помещение». Соответствующий отзыв замглавы ведомства Илья Торосов направил в Минюст (есть у «Известий»). Проект нарушает баланс интересов должника и кредиторов, увеличивает социальную незащищенность попавших в трудную жизненную ситуацию граждан, сказано в документе.
Как сообщалось ранее, в начале лета в Екатеринбурге впервые в России продали единственное жилье гражданина за долги в сумме более 20 млн рублей.</description></item><item><title>Россиян захотели защитить от риска продажи единственного жилья</title><link>https://helpuslugi.ru/2021/07/14-zashitit/</link><pubDate>Wed, 14 Jul 2021 13:28:43 +0300</pubDate><guid>https://helpuslugi.ru/2021/07/14-zashitit/</guid><description>Минэкономразвития не поддержало законопроект, позволяющий продажу единственного жилья россиян, задолжавших банкам и микрофинансовым организациям (МФО). Соответствующий отзыв направлен в Минюст, пишут «Известия», располагающие копией документа.
Законопроект «О внесении изменений в отдельные законодательные акты в части обращения взыскания на роскошное жилое помещение» раскритиковал замглавы Минэкономразвития Илья Торосов. В ведомстве предлагают продавать единственное жилье только в случае, если человек задолжал физическому лицу, а не банку или МФО.
Также следует защитить от риска реализации единственное жилье, если оно принадлежит должнику на протяжении трех лет и более, говорится в письме Торосова.</description></item><item><title>Кубанцам рассказали как решить трудности с кредитными обязательствами</title><link>https://helpuslugi.ru/2021/07/14-kuban/</link><pubDate>Wed, 14 Jul 2021 13:27:59 +0300</pubDate><guid>https://helpuslugi.ru/2021/07/14-kuban/</guid><description>Уже скоро должник сможет обратиться к судебным приставам с заявлением о сохранении ежемесячного дохода в размере не ниже величины прожиточного минимума. Президент России Владимир Путин подписал закон о защите гарантированного минимального дохода граждан от списания за долги. Изменения внесены в статью 446 Гражданского процессуального кодекса РФ и закон «Об исполнительном производстве».
Сейчас в Краснодарском крае для трудоспособного населения прожиточный минимум составляет 12190 рублей. Именно эта сумма должна будет оставаться нетронутой.</description></item><item><title>В России упростили выдачу ипотеки</title><link>https://helpuslugi.ru/2021/07/14-uprostile/</link><pubDate>Wed, 14 Jul 2021 13:26:47 +0300</pubDate><guid>https://helpuslugi.ru/2021/07/14-uprostile/</guid><description>Российские банки массово смягчают условия выдачи ипотечных кредитов молодым и пожилым заемщикам, пишут «Известия». В крымском РНКБ ипотеку разрешили оформлять гражданам в возрасте от 18 лет, в Абсолют Банке максимальный возраст ипотечника повысили с 65 до 70 лет. Ранее требования к возрасту заемщиков также упростили ВТБ и ПСБ.
В Сбербанке в конце 2020-го тоже смягчили условия для заемщиков, уменьшив минимальное количество полученных на текущем месте работы зарплат с трех до одной.</description></item><item><title>Арбитражный управляющий: Квартиру, купленную у потенциального банкрота, могут забрать его кредиторы</title><link>https://helpuslugi.ru/2021/07/arbitraj/</link><pubDate>Mon, 12 Jul 2021 22:02:13 +0300</pubDate><guid>https://helpuslugi.ru/2021/07/arbitraj/</guid><description>Массовые банкротства физических лиц могут привести к увеличению числа граждан, которые потеряют деньги, купив квартиру у человека, находящегося в предбанкротном состоянии.
По официальным данным, в 2020 году количество дел о банкротствах выросло на 90% по сравнению с 2019 годом. При покупке недвижимости у человека в предбанкротном состоянии сделка впоследствии может быть признана недействительной в рамках процедуры предстоящего банкротства, если цена в договоре ниже рыночной более чем на 20%, рассказала изданию Пруфы.</description></item><item><title>Екатеринбуржцы придумали хитрую схему для продажи чужих участков</title><link>https://helpuslugi.ru/2021/07/ekaterm/</link><pubDate>Mon, 12 Jul 2021 22:00:55 +0300</pubDate><guid>https://helpuslugi.ru/2021/07/ekaterm/</guid><description>В Екатеринбурге начинается суд по делу о земельной афере на 27,2 млн рублей. По версии следствия, местные жители разработали сложную схему вывода земель. Об этом сообщили в пресс-службе прокуратуры Свердловской области.
«Обвиняемые путем обмана приобрели право собственности на восемь земельных участков, принадлежащих Российской Федерации», – рассказали там.
Узнав, что застройщик скупает участки в Заречном микрорайоне, четверо екатеринбуржцев приступили к реализации сложной схемы. Для этого они вербовали пенсионеров, которых снабжали фальшивыми паспортами и документами о предоставлении участков под ИЖС.</description></item><item><title>Арбитражный управляющий: Квартиру, купленную у потенциального банкрота, могут забрать его кредиторы</title><link>https://helpuslugi.ru/2021/07/12-arbitraj/</link><pubDate>Mon, 12 Jul 2021 13:38:07 +0300</pubDate><guid>https://helpuslugi.ru/2021/07/12-arbitraj/</guid><description>Массовые банкротства физических лиц могут привести к увеличению числа граждан, которые потеряют деньги, купив квартиру у человека, находящегося в предбанкротном состоянии.
По официальным данным, в 2020 году количество дел о банкротствах выросло на 90% по сравнению с 2019 годом. При покупке недвижимости у человека в предбанкротном состоянии сделка впоследствии может быть признана недействительной в рамках процедуры предстоящего банкротства, если цена в договоре ниже рыночной более чем на 20%, рассказала изданию Пруфы.</description></item><item><title>Екатеринбуржцы придумали хитрую схему для продажи чужих участков</title><link>https://helpuslugi.ru/2021/07/12-uchactok/</link><pubDate>Mon, 12 Jul 2021 13:37:10 +0300</pubDate><guid>https://helpuslugi.ru/2021/07/12-uchactok/</guid><description>В Екатеринбурге начинается суд по делу о земельной афере на 27,2 млн рублей. По версии следствия, местные жители разработали сложную схему вывода земель. Об этом сообщили в пресс-службе прокуратуры Свердловской области.
«Обвиняемые путем обмана приобрели право собственности на восемь земельных участков, принадлежащих Российской Федерации», – рассказали там.
Узнав, что застройщик скупает участки в Заречном микрорайоне, четверо екатеринбуржцев приступили к реализации сложной схемы. Для этого они вербовали пенсионеров, которых снабжали фальшивыми паспортами и документами о предоставлении участков под ИЖС.</description></item><item><title>Черных кредиторов лишь припугнули штрафами и тюрьмой</title><link>https://helpuslugi.ru/2021/07/12-chernix-kreditorov/</link><pubDate>Mon, 12 Jul 2021 13:35:24 +0300</pubDate><guid>https://helpuslugi.ru/2021/07/12-chernix-kreditorov/</guid><description>Появление новых статей Уголовного кодекса вряд ли поможет попавшим в финансовую кабалу россиянам
В условиях продолжающегося коронакризиса в России заметно активизировались так называемые черные кредиторы. Если за весь прошлый год Центробанк выявил 821 такую организацию, то в первом квартале 2021 года – уже 144, девять из которых выдавали займы под залог движимого и недвижимого имущества путем заключения договоров «возвратного лизинга». Сомнительные фирмы действовали в Москве и области, Санкт-Петербурге, Краснодаре, Ростове-на-Дону, Нижнем Новгороде, Саратове и на Северном Кавказе.</description></item><item><title>«Будешь жаловаться — сожжем»: пенсионерку выгоняют на улицу за кредит, который она сможет выплатить через 833 года</title><link>https://helpuslugi.ru/2021/07/12-pensionerka/</link><pubDate>Mon, 12 Jul 2021 13:31:30 +0300</pubDate><guid>https://helpuslugi.ru/2021/07/12-pensionerka/</guid><description>Пожилая женщина осталась бездомной по решению суда
На Урале у пенсионерки забрали дом из-за микрозайма Пенсионерка из Верхней Пышмы стала бездомной по решению суда. В огород, в котором по весне была наивно высажена картошка, Татьяна Григорьевна попасть уже не может. На двери забора — замок. Его повесили новые хозяева, коммерческая организация, купившая дом с торгов. Пенсионерка находится тут на птичьих правах. Пока она может цепляться только за прописку. Но выписать ее по суду — дело времени.</description></item><item><title>Сделка с подвохом: как не остаться на улице с кредитом под залог квартиры</title><link>https://helpuslugi.ru/2021/07/11-sdelka/</link><pubDate>Sun, 11 Jul 2021 22:08:37 +0300</pubDate><guid>https://helpuslugi.ru/2021/07/11-sdelka/</guid><description>Взять кредит под залог недвижимости предлагают многие финансовые организации. Прежде чем решиться на такой шаг, нужно сто раз подумать. Чем чревато поспешное решение взять такой заем, объясняет эксперт.
Светлана, 43 года :
— Быстрый кредит под залог квартиры: работаем честно!», «Заложи недвижимость по двум документам», «Кредитный брокер с лицензией — более 1800 довольных клиентов». Такими объявлениями пестрит интернет. Взять кредит под залог квартиры хочет и моя подруга. Мои доводы, что это опасно, на нее не действуют.</description></item><item><title>Большая часть преступлений происходит на вторичном рынке</title><link>https://helpuslugi.ru/2021/07/bolshaya/</link><pubDate>Sun, 11 Jul 2021 21:59:40 +0300</pubDate><guid>https://helpuslugi.ru/2021/07/bolshaya/</guid><description>правляющий партнер адвокатского бюро &amp;ldquo;Щеглов и партнеры&amp;rdquo; Юлия Лялюцкая в беседе с &amp;ldquo;Известиями&amp;rdquo; рассказала, к каким схемам афер прибегают мошенники на рынке недвижимости. По ее словам, у преступников всего две задачи: выманить деньги у жертвы и не лишиться недвижимости, либо продать объект по цене, превышающей рыночную стоимость.
Например, часто мошенники продают квартиру нескольким людям, а после получения денег от каждого исчезают.
Эксперт призвала остерегаться сделок, которые проводятся по доверенности. Это связано с тем, что подобные &amp;ldquo;посредники&amp;rdquo; не собираются передавать полученные деньги реальному продавцу.</description></item><item><title>Сделка с подвохом: как не остаться на улице с кредитом под залог квартиры</title><link>https://helpuslugi.ru/2021/07/11-povoh/</link><pubDate>Sun, 11 Jul 2021 13:48:23 +0300</pubDate><guid>https://helpuslugi.ru/2021/07/11-povoh/</guid><description>Взять кредит под залог недвижимости предлагают многие финансовые организации. Прежде чем решиться на такой шаг, нужно сто раз подумать. Чем чревато поспешное решение взять такой заем, объясняет эксперт.
Светлана, 43 года :
— Быстрый кредит под залог квартиры: работаем честно!», «Заложи недвижимость по двум документам», «Кредитный брокер с лицензией — более 1800 довольных клиентов». Такими объявлениями пестрит интернет. Взять кредит под залог квартиры хочет и моя подруга. Мои доводы, что это опасно, на нее не действуют.</description></item><item><title>Эксперт назвала самые популярные махинации на рынке недвижимости</title><link>https://helpuslugi.ru/2021/07/11-mahinacii/</link><pubDate>Sun, 11 Jul 2021 13:36:19 +0300</pubDate><guid>https://helpuslugi.ru/2021/07/11-mahinacii/</guid><description>Большая часть преступлений происходит на вторичном рынке.
Управляющий партнер адвокатского бюро &amp;ldquo;Щеглов и партнеры&amp;rdquo; Юлия Лялюцкая в беседе с &amp;ldquo;Известиями&amp;rdquo; рассказала, к каким схемам афер прибегают мошенники на рынке недвижимости. По ее словам, у преступников всего две задачи: выманить деньги у жертвы и не лишиться недвижимости, либо продать объект по цене, превышающей рыночную стоимость.
Например, часто мошенники продают квартиру нескольким людям, а после получения денег от каждого исчезают.
Эксперт призвала остерегаться сделок, которые проводятся по доверенности.</description></item><item><title>Назван единственный способ защитить свое жилье от мошенников из микрокредитных организаций</title><link>https://helpuslugi.ru/2021/07/2/</link><pubDate>Sun, 11 Jul 2021 13:20:13 +0300</pubDate><guid>https://helpuslugi.ru/2021/07/2/</guid><description>Практически любой человек может остаться без квартиры, став жертвой мошенников. А сегодня аферисты сосредоточились на тех, кто несколько лет назад взял микразайм под залог жилья и не вернул его в срок. Федеральное агентство новостей разбиралось, как не попасться на удочку таких мошенников и что делать тем, кто уже оказался в неприятной ситуации.
Россияне все чаще берут кредиты, утверждает статистика Объединенного кредитного бюро. Например, в феврале текущего года было выдано 2,76 млн новых кредитов общим объемом 644,45 млрд рублей.</description></item><item><title>Минэк предупредил о риске появления новых схем отъема жилья</title><link>https://helpuslugi.ru/2021/07/09-minek/</link><pubDate>Fri, 09 Jul 2021 22:10:41 +0300</pubDate><guid>https://helpuslugi.ru/2021/07/09-minek/</guid><description>Минэкономразвития предупредило о риске возникновения новых схем по отъему жилья. К случаям мошенничества может привести практика продажи единственной жилплощади должников. Об этом «Известиям» заявил замглавы ведомства Илья Торосов.
В Екатеринбурге впервые в России состоялись торги по продаже единственного жилья обанкротившегося из-за долгов гражданина. Это не предусматривает действующая редакция Гражданского процессуального кодекса РФ (ГПК РФ), но в апреле 2021 года Конституционный суд внес коррективы в правоприменение, которые позволили провести процедуру. С молотка ушла пятикомнатная квартира екатеринбуржца, который задолжал кредиторам более 20 млн рублей.</description></item><item><title>Жительница Анадыря, находясь на отдыхе в Ессентуках, осталась без двух квартир из-за телефонных мошенников</title><link>https://helpuslugi.ru/2021/07/anadir/</link><pubDate>Thu, 08 Jul 2021 22:14:39 +0300</pubDate><guid>https://helpuslugi.ru/2021/07/anadir/</guid><description>Пресс-служба УМВД России по Чукотскому АО сообщила, что уроженка Анадыря попалась на удочку мошенников и лишилась почти 7 млн руб. Во время её нахождения в г. Ессентуки на её мобильный телефон поступил звонок от неизвестного мужчины, который предложил ей заработать денежные средства на инвестициях.
Женщина согласилась, после чего ей предложили перевести деньги с ее банковской карты на некий счет, с которого они будут инвестированы далее.
После того, как потерпевшая перевела затребованные деньги, ей сказали, что этого недостаточно и необходимо перевести дополнительную сумму денежных средств.</description></item><item><title>В Ростове судят супругов по обвинению в мошеннических кредитах</title><link>https://helpuslugi.ru/2021/07/rostov/</link><pubDate>Thu, 08 Jul 2021 22:04:27 +0300</pubDate><guid>https://helpuslugi.ru/2021/07/rostov/</guid><description>В Кировском районном суде Ростова слушается уголовное дело по обвинению супругов Леонида и Натальи Геллер в совершении действий, попадающих под статьи «Незаконное предпринимательство» и «Мошенничество».
Пострадавшими по делу проходят четверо ростовчан, которые в разное время брали у четы Геллер деньги в долг под залог недвижимости или другого имущества. По версии гособвинения, после выдачи займа кредиторы делали все, чтобы заемщики не смогли вернуть средства своевременно. А потом обращались в суды и изымали в свою пользу заложенное имущество.</description></item><item><title>Россиян предостерегли от покупки ипотечных квартир</title><link>https://helpuslugi.ru/2021/07/07-rossiyan/</link><pubDate>Wed, 07 Jul 2021 22:16:25 +0300</pubDate><guid>https://helpuslugi.ru/2021/07/07-rossiyan/</guid><description>В России растет число квартир с обременением, выставленных на продажу, говорится в материалах инвестиционной компании Garnet, поступивших в редакцию «Ленты.ру». В большинстве случаев это объекты в залоге у банков, а также приобретенные с привлечением материнского капитала и находящиеся под арестом.
По данным экспертов, квартиры с обременением продаются в среднем на 5 процентов дешевле рынка. «Если мы говорим про квартиры, приобретенные с помощью ипотечного займа, то самый главный подводный камень при покупке таких лотов заключается в вопросе того, кто будет гасить ипотеку», — отмечают в Garnet.</description></item><item><title>"Петербургский ростовщик" просит признать публикации в СМИ порочащими его честь</title><link>https://helpuslugi.ru/2021/07/07-rostovshik/</link><pubDate>Wed, 07 Jul 2021 22:06:39 +0300</pubDate><guid>https://helpuslugi.ru/2021/07/07-rostovshik/</guid><description>Известный петербургский ростовщик Юрий Зайвий подал иск о защите чести и достоинства к Информационно-издательскому центру &amp;ldquo;Недвижимость Петербурга&amp;rdquo;, требуя по тысяче рублей за каждый просмотр публикаций, которые, как он считает, не соответствует действительности.
Соответствующий иск зарегистрирован в Ленинском районном суде Петербурга, идут предварительные слушания.
У Зайвия претензии к семи публикациям, размещенным информационно-издательским центром на сайте NSP.RU, являющимся официально зарегистрированным СМИ. Заявитель просит признать указанные им статьи не соответствующими действительности, порочащими его честь, достоинство и деловую репутацию, опровергнуть распространенные NSP.</description></item><item><title>Все в белом: черные риелторы переквалифицировались и сменили имидж</title><link>https://helpuslugi.ru/2021/07/1/</link><pubDate>Tue, 06 Jul 2021 13:17:11 +0300</pubDate><guid>https://helpuslugi.ru/2021/07/1/</guid><description>Черные риелторы практически оставили свой бандитский образ в 1990-х. Они адаптировались к современным реалиям, переключившись с маргинальных слоев населения и одиноких стариков на средний класс и предпринимателей. Чаще всего будущие жертвы приходят к мошенникам сами, даже не подозревая, что поход в агентство недвижимости или микрофинансовую организацию может закончиться для них потерей квартиры. Эксперты и общественники рассказали m24.ru, какие схемы используют квартирные рейдеры, как защититься от мошенников и что делать, если вы все же стали их жертвой.</description></item><item><title>Безопасно ли брать в микрофинансовой организации займы «до зарплаты»?</title><link>https://helpuslugi.ru/2021/07/05-bezopasno/</link><pubDate>Mon, 05 Jul 2021 22:18:16 +0300</pubDate><guid>https://helpuslugi.ru/2021/07/05-bezopasno/</guid><description>«Подруга попросила деньги в долг. Обычно мы друг друга выручаем, но тут я не смогла помочь – у самой впритык. И она оформила займ. Считает, что ничего в этом нет страшного. А я теперь переживаю: от знакомых слышала разные истории про вечные долговые ямы, в которые попадают те, кто обращается за займами в микрофинансовые организации. Насколько это безопасно и разорительно?»
Мария СОКОЛОВА, г. Кострома (по телефону)
Отвечает управляющий Отделением по Костромской области ГУ Банка России по Центральному федеральному округу Алексей РЫБАЧЕНОК:</description></item><item><title>Чего нельзя делать накануне процедуры банкротства</title><link>https://helpuslugi.ru/2021/07/5-bankrot/</link><pubDate>Mon, 05 Jul 2021 13:51:48 +0300</pubDate><guid>https://helpuslugi.ru/2021/07/5-bankrot/</guid><description>Эта статья – предостережение о том, чего не надо делать в преддверии процедуры банкротства. Рекомендации в равной степени относятся как к юридическим, так и к физическим лицам.
Как показывает многолетняя практика, должники продолжают совершать необдуманные поступки и, уже находясь непосредственно в самой процедуре банкротства, сокрушаются о том, как же так произошло, что сделку все-таки оспорили, почему процедуру прекратили, а долг не списали. Такие вопросы возникают часто, и их очень и очень много.</description></item><item><title>Безопасно ли брать в микрофинансовой организации займы «до зарплаты»?</title><link>https://helpuslugi.ru/2021/07/05-micro/</link><pubDate>Mon, 05 Jul 2021 01:01:01 +0300</pubDate><guid>https://helpuslugi.ru/2021/07/05-micro/</guid><description>«Подруга попросила деньги в долг. Обычно мы друг друга выручаем, но тут я не смогла помочь – у самой впритык. И она оформила займ. Считает, что ничего в этом нет страшного. А я теперь переживаю: от знакомых слышала разные истории про вечные долговые ямы, в которые попадают те, кто обращается за займами в микрофинансовые организации. Насколько это безопасно и разорительно?»
Мария СОКОЛОВА, г. Кострома (по телефону)
Отвечает управляющий Отделением по Костромской области ГУ Банка России по Центральному федеральному округу Алексей РЫБАЧЕНОК:</description></item><item><title>Оперативниками уголовного розыска УВД по ЗАО задержан подозреваемый в мошенничестве</title><link>https://helpuslugi.ru/2021/07/02-moshenik/</link><pubDate>Fri, 02 Jul 2021 13:59:29 +0300</pubDate><guid>https://helpuslugi.ru/2021/07/02-moshenik/</guid><description>Сотрудники 3 отделения ОУР УВД по ЗАО ГУ МВД России по г. Москве задержали 44-летнего мужчину, подозреваемого в мошенничестве в отношении пенсионерки.
Предварительно установлено, что в 2015 году 69-летняя жительница Московской области обратилась в микрофинансовую организацию, которую нашла через сеть Интернет, для получения займа под залог земельного участка. В момент заполнения необходимых документов сотрудник компании воспользовался доверием пенсионерки и незаметно подложил договор дарения на данную недвижимость. После его подписания злоумышленник произвел регистрационные действия, тем самым завладев правом собственности на участок потерпевшей.</description></item><item><title>В Петербурге главный конструктор перевёл банковским мошенникам 16 млн рублей</title><link>https://helpuslugi.ru/2021/07/piter/</link><pubDate>Thu, 01 Jul 2021 13:55:15 +0300</pubDate><guid>https://helpuslugi.ru/2021/07/piter/</guid><description>По факту мошенничества возбуждено уголовное дело.
Очередной петербуржец стал жертвой банковских мошенников. Об этом 78.ru сообщил источник в правоохранительных органах.
Накануне вечером в полицию обратился 68-летний мужчина, главный конструктор Конструкторского бюро специального машиностроения. Он заявил, что ему на протяжении месяца с различных номеров звонил неизвестный, представляясь специалистом «финансового отдела».
Мошенник сообщил, что с банковского счёта мужчины пытаются снять деньги. Чтобы этого не произошло, он посоветовал самому снять все деньги, а также взять кредиты и займы под залог имеющейся недвижимости и перевести их на «безопасные счета», что мужчина и сделал, потеряв 16 млн 91 тыс.</description></item><item><title>Названы условия появления завышенных ставок для МСП и граждан</title><link>https://helpuslugi.ru/2021/06/usloviya/</link><pubDate>Wed, 30 Jun 2021 13:40:18 +0300</pubDate><guid>https://helpuslugi.ru/2021/06/usloviya/</guid><description>Президент России Владимир Путин во время «Прямой линии» пообщался с бизнесменом, который пытается взять кредит. Предприниматель указал, что банки, в которые он подавал заявки, выставляют процентные ставки от 18 процентов годовых, предлагают сроки кредитования до трех лет, а также требуют залоговое обеспечение. Экономист Михаил Делягин рассказал «Ленте.ру», откуда берутся такие ставки.
«Банки не грешат, а гордятся тем, что у них завышенные процентные ставки. Сейчас сложно взять кредит для строительства чего-либо. Для самих банков выдавать кредит для реального сектора опасно в существующих реалиях.</description></item><item><title>Коллекторы зафиксировали всплеск продажи долгов молодых россиян</title><link>https://helpuslugi.ru/2021/06/8/</link><pubDate>Thu, 24 Jun 2021 13:24:03 +0300</pubDate><guid>https://helpuslugi.ru/2021/06/8/</guid><description>Микрофинансовые организации в этом году стали активнее продавать коллекторам долги клиентов младше 25 лет, рассказали редакции участники рынка. Доля молодежи в такой просрочке, в том числе по займам до зарплаты, подскочила до 20%, сообщает «РБК»
Банки и микрофинансовые организации (МФО) в 2021 году стали активнее продавать проблемные долги молодых клиентов - заемщиков до 25 лет. В первом квартале доля таких неплательщиков в общем количестве кейсов, предложенных МФО коллекторам по сделкам цессии (уступки прав на взыскание), достигла 20%, следует из данных Национальной ассоциации профессиональных коллекторских агентств (НАПКА, есть у редакции).</description></item><item><title>Число квартир с обременением в продаже увеличилось на 20% - Известия</title><link>https://helpuslugi.ru/2021/06/7/</link><pubDate>Tue, 22 Jun 2021 13:23:24 +0300</pubDate><guid>https://helpuslugi.ru/2021/06/7/</guid><description>В июне текущего года количество выставленных на продажу квартир с обременением возросло на 20% по сравнению с аналогичным периодом 2020 года, пишет газета Известия со ссылкой на заявление представителя рынка недвижимости.
По его словам, в основном речь идёт о квартирах, находящихся в залоге у банков или приобретённых с использованием средств маткапитала.
Кроме того, эксперты, опрошенные изданием, напомнили, что обременения применяются, если недвижимость куплена в рассрочку, в отношении неё заключён договор доверительного управления или пожизненной ренты.</description></item><item><title>Правила кредитования необходимо нацелить на защиту интересов заемщиков</title><link>https://helpuslugi.ru/2021/06/6/</link><pubDate>Mon, 21 Jun 2021 13:16:12 +0300</pubDate><guid>https://helpuslugi.ru/2021/06/6/</guid><description>Елена Иванкина, зав. кафедрой менеджмента недвижимости Факультета рыночных технологий Института отраслевого менеджмента (ИОМ) РАНХиГС: В начале июня Федеральная антимонопольная служба (ФАС) подтвердила подготовку поправок в закон об ипотеке, запрещающих банкам затягивать сроки рассмотрения заявок на рефинансирование жилищных кредитов. То есть, де-факто, на получение нового займа на более выгодных условиях: с уменьшением срока ипотеки, сокращением ежемесячного платежа, значительно уменьшив общую переплату банку. Почему это важно?
В России в минувшем году доля рефинансирования выросла в общем объеме кредитования с 5% (2019 г.</description></item><item><title>Эксперты рассказали, как не стать жертвой "черных" кредиторов</title><link>https://helpuslugi.ru/2021/06/19-kredit/</link><pubDate>Sat, 19 Jun 2021 13:45:40 +0300</pubDate><guid>https://helpuslugi.ru/2021/06/19-kredit/</guid><description>В России растет количество недобросовестных кредиторов, маскирующихся под лизинговые организации, сообщили &amp;ldquo;Известия&amp;rdquo;.
Как пишет издание, многие псевдолизинговые организации были раскрыты в ходе мониторинга интернета Центрбанком, другие — благодаря обращениям пострадавших граждан.
В первом квартале года ЦБ обнаружил 144 &amp;ldquo;черных&amp;rdquo; кредитора. Среди них — девять субъектов, выдававших займы под залог имущества под видом договора &amp;ldquo;возвратного лизинга&amp;rdquo;. Компании эти в реестрах не состоят, права на подобную финансовую деятельность не имеют. Фактически, они оказывают одну услугу под видом другой, вводя в заблуждение своих жертв.</description></item><item><title>Черным кредиторам грозит уголовная статья</title><link>https://helpuslugi.ru/2021/06/1/</link><pubDate>Thu, 17 Jun 2021 14:34:15 +0300</pubDate><guid>https://helpuslugi.ru/2021/06/1/</guid><description>Против профессиональных черных кредиторов в Уголовном кодексе вводится статья &amp;ldquo;Незаконное осуществление деятельности по предоставлению потребительских кредитов (займов)&amp;rdquo;. Максимальное наказание по этой статье - до трех лет лишения свободы. Закон об этом публикует &amp;ldquo;Российская газета&amp;rdquo;.
Уголовная ответственность предусматривается для кредиторов, которые как минимум дважды привлекались по &amp;ldquo;профильной&amp;rdquo; административной статье (ст. 14.56 КоАП) и продолжили незаконно выдавать кредиты и займы гражданам. Помимо повторности, общая сумма выданных денег должна быть не менее 2,25 млн руб.</description></item><item><title>Многодетную мать-инвалида выселяют из квартиры за оплаченный кредит — она винит в этом приставов</title><link>https://helpuslugi.ru/2021/06/2/</link><pubDate>Fri, 11 Jun 2021 14:34:15 +0300</pubDate><guid>https://helpuslugi.ru/2021/06/2/</guid><description>Многодетная мать-инвалид из Москвы Марина Жулина оказалась в непростом положении — её единственную квартиру продали на торгах за кредит, который она погасила. Женщина обвиняет в этом судебных приставов Царицынского отдела Москвы — те вовремя не перечислили средства на счёт банка. Общественная служба новостей рассказывает, почему за оплаченный кредит москвичка лишилась квартиры.
По словам Марины Жулиной, все началось в 2017 году, когда она взяла потребительский кредит в «Совкомбанке» под залог единственной жилплощади.</description></item><item><title>Когда можно потерять жилье из-за кредита</title><link>https://helpuslugi.ru/2021/06/09-poteryat/</link><pubDate>Wed, 09 Jun 2021 13:47:13 +0300</pubDate><guid>https://helpuslugi.ru/2021/06/09-poteryat/</guid><description>Валерий и Ольга взяли кредит на квартиру, а после пандемии оба лишились работы. Теперь они переживают, что банк может отобрать жилье. В этом материале Bankiros.ru расскажет, что произойдет с жильем, если не платить кредит.
Когда кредитор может потребовать продать ипотечное жилье Согласно закону об ипотеке, банк вправе взыскать ипотечное жилье через суд, если заемщик просрочил за год больше четырех платежей. Некоторые должники получили послабления до 31 марта. Банк России настоятельно рекомендовал кредиторам не требовать продажи жилья, если заемщик заболел коронавирусом или потерял доходы из-за пандемии.</description></item><item><title>«Черный риэлтор» Елсуков скоро потребует от государства… благодарность за свою… «Миссию»?!</title><link>https://helpuslugi.ru/2021/06/05-elsukov/</link><pubDate>Sat, 05 Jun 2021 13:41:05 +0300</pubDate><guid>https://helpuslugi.ru/2021/06/05-elsukov/</guid><description>Подсудимый Игорь Елсуков после волокиты с расследованием и трех лет в бегах начал давать показания по всем инкриминируемым ему эпизодам квартирного мошенничества… В Первомайском районном суде города Омска продолжается уголовный процесс в отношении дважды судимого гражданина И. В. Елсукова (дело № 1-9/2021, судья Игорь Шевченко). Речь идет не об изнасиловании несовершеннолетней и не о краже, за которые в отношении подсудимого уже были озвучены обвинительные приговоры Фемиды, на этот раз любителя преступать Закон судят за мошенничество.</description></item><item><title>Эксперт посоветовал, где омичам занимать деньги</title><link>https://helpuslugi.ru/2021/06/03-zim-deneg/</link><pubDate>Thu, 03 Jun 2021 14:00:58 +0300</pubDate><guid>https://helpuslugi.ru/2021/06/03-zim-deneg/</guid><description>Для микрофинансовых организаций установлен максимальный процент в течение дня, а ломбарды не могут брать в залог недвижимость клиента.
В редакции РИА «Омск-информ» побывал управляющий отделением Омск Банка России Владимир Антипов, с которым мы, в частности, обсудили проблему финансовой грамотности населения. Где лучше всего занимать деньги и как выяснить, что взяли деньги не у мошенников, наш эксперт ответил на эти и ряд других вопросов.
Так, по словам Владимира Антипова, максимальный процент в микрофинансовой организации не должен превышать сумму займа.</description></item><item><title>Россиянам упростят досрочное погашение и рефинансирование ипотеки</title><link>https://helpuslugi.ru/2021/06/3-pagashenie/</link><pubDate>Thu, 03 Jun 2021 13:49:52 +0300</pubDate><guid>https://helpuslugi.ru/2021/06/3-pagashenie/</guid><description>В России предлагают законодательно закрепить сроки выдачи банками документов, нужных для полного и досрочного погашения обязательств по ипотеке. С соответствующей инициативой выступила Федеральная антимонопольная служба (ФАС), она предусматривает внесение изменений в федеральный закон «Об ипотеке», пишут «Известия».
Как отмечает издание, чаще всего непросто получить такие документы бывает заемщикам, которые хотят рефинансировать ипотеку. Им сначала необходимо досрочно погасить ссуду в первом банке. При этом в новом банке кредит уже открыт, и по нему взимаются дополнительные проценты — из-за отсутствия обеспечения нового жилищного кредита залогом (квартирой).</description></item><item><title>Каждый пятый пенсионер в Иркутской области становится жертвой мошенников</title><link>https://helpuslugi.ru/2021/06/02-pensioner/</link><pubDate>Wed, 02 Jun 2021 13:45:59 +0300</pubDate><guid>https://helpuslugi.ru/2021/06/02-pensioner/</guid><description>В Иркутской области каждый пятый пенсионер становится жертвой телефонных мошенников. Они заставляют оформлять кредиты, отдавать в залог квартиру. Всего с начала 2021 года мошенники похитили деньги более чем у тысячи пенсионеров. Об этом 2 июня сообщает пресс-служба ГУ МВД России по Иркутской области.
Накануне телефонные аферисты украли деньги трех женщин из Ангарска. Пенсионеркам сказали, что на их имя якобы оформляют кредиты и квартиры женщин дистанционно продали преступники.
Самая младшая из пострадавших, 65-летняя ангарчанка, после диалога с мошенниками потеряла более 3,7 млн рублей.</description></item><item><title>Раскрыта массовая схема квартирного мошенничества: «Выкинули с дочками на улицу»</title><link>https://helpuslugi.ru/2021/06/4/</link><pubDate>Tue, 01 Jun 2021 14:34:15 +0300</pubDate><guid>https://helpuslugi.ru/2021/06/4/</guid><description>Но, хотя дело передано в суд, пострадавшие так и не смогли восстановить права на жилье
Осенью 2019 года столичное ГУВД объявило об окончании следствия по делу самой крупной группировки квартирных рейдеров — фирмы «Дипломат Групп». 12 человек, поставившие на поток отъем жилья у москвичей под видом предоставления займов, оказались на скамье подсудимых.
В основном уголовном деле 23 эпизода, отдельными делами расследуются еще 90 идентичных схем отъема жилья у населения под видом легких кредитов.</description></item><item><title>В Воронеже у старушки из-за непогашенного кредита отобрали квартиру</title><link>https://helpuslugi.ru/2021/06/1-voronej/</link><pubDate>Tue, 01 Jun 2021 13:50:54 +0300</pubDate><guid>https://helpuslugi.ru/2021/06/1-voronej/</guid><description>Следователи пообещали провести проверку и выяснить, насколько законно проходила сделка и взыскание долга.
В Воронеже правоохранительные органы проверят информацию о попытке хищения жилья у 75-летней пенсионерки. Об этом 31 мая рассказала пресс-служба областного управления Следственного комитета.
Старушка заключила договор с частной компанией о передаче в залог своей квартиры, когда оформляла кредит. Спустя некоторое время она не смогла оплачивать долг и кредиторы подали иск в суд. Судья присудила продать дом в счет погашения задолженности.</description></item><item><title>Высылка "Дипломата": как международная компания годами отбирала квартиры москвичей</title><link>https://helpuslugi.ru/2021/06/3/</link><pubDate>Tue, 25 May 2021 14:34:15 +0300</pubDate><guid>https://helpuslugi.ru/2021/06/3/</guid><description>МОСКВА, 25 мая — РИА Новости, Юлия Ахмедова. Сотни жителей Москвы и области стали жертвами организации, которая под видом выдачи кредита отбирала у заемщиков квартиры. Пострадавшими пока признали менее половины, вернуть жилье не удалось почти никому, несмотря на уголовное дело. Как десятки семей с детьми, инвалиды и пенсионеры оказались на улице — в материале РИА Новости.
&amp;ldquo;Нас просто вышвырнули&amp;rdquo; В 2016 году после развода с мужем москвичка Светлана Байкова, оставшись с двумя детьми, набрала долгов, которые нечем было возвращать.</description></item><item><title>«Меня это убивает»: Пригожин прокомментировал выселение своих детей и бывшей жены из квартиры</title><link>https://helpuslugi.ru/2021/05/25-prigojin/</link><pubDate>Tue, 25 May 2021 14:03:25 +0300</pubDate><guid>https://helpuslugi.ru/2021/05/25-prigojin/</guid><description>По словам продюсера, он пытался повлиять на ситуацию, но наследники и экс-супруга делали все по-своему.
Минувшим днем в ток-шоу «Пусть говорят» всем миром обсуждали историю с выселением детей Иосифа Пригожина из квартиры, которую его бывшая жена отдала в залог под займ в микрофинансовой организации. Однако ушлые предприниматели подсунули ей на подпись договор купли-продажи жилья.
Сам Иосиф Пригожин не стал уходить от комментариев по этому поводу. По его словам Дима и Даная – взрослые люди, он же ушел из семьи 18 лет назад.</description></item><item><title>Пригожин обеспокоен судьбой выселенных из квартиры детей и экс-супруги</title><link>https://helpuslugi.ru/2021/05/25-prigojin-2/</link><pubDate>Tue, 25 May 2021 01:01:01 +0300</pubDate><guid>https://helpuslugi.ru/2021/05/25-prigojin-2/</guid><description>Продюсер Иосиф Пригожин озадачен финансовым положением отпрысков Данаи и Дмитрия. Обоих выселяют из квартиры из-за самонадеянности их матери — в прошлом году женщина отдала квартиру в залог под заем в ходе сделки с микрофинансовой организацией.
Пригожин развелся с Еленой много лет назад, однако помогать и общаться с детьми от первого брака не перестал. В 2019-м он рассказал прессе о расточительной экс-супруге, которая крутила роман с молодым мужчиной, якобы обиравшем ее до нитки.</description></item><item><title>Минэкономразвития готовит запрет новой схемы отъема жилья</title><link>https://helpuslugi.ru/2021/06/5/</link><pubDate>Sat, 22 May 2021 13:14:56 +0300</pubDate><guid>https://helpuslugi.ru/2021/06/5/</guid><description>Запретить возвратный лизинг жилья собирается Минэкономразвития. Возвратный лизинг стал одной из схем, из-за которой люди теряют квартиры.
Владелица &amp;ldquo;однушки&amp;rdquo; в Москве пришла в лизинговую компанию, увидев объявление о предоставлении займов. В тот же день она продала компании квартиру рыночной стоимостью около 6 млн рублей всего за 3 млн рублей, но могла продолжать в ней жить и по договору возвратного лизинга жилья выкупить ее обратно, заплатив лизинговой компании в течение пяти лет 6,9 млн рублей.</description></item><item><title>Как защитить свою недвижимость</title><link>https://helpuslugi.ru/2021/05/19-nedvijimost/</link><pubDate>Wed, 19 May 2021 14:05:35 +0300</pubDate><guid>https://helpuslugi.ru/2021/05/19-nedvijimost/</guid><description>Дистанционное мошенничество, когда хозяева ни сном ни духом не знают о продаже своей квартиры, набирает всё большие обороты. Эксперт Александр Лихачёв рассказывает, как себя обезопасить и зачем это необходимо.
Пока большинство добропорядочных граждан праздновали 1 Мая, День Победы и «путинские выходные», жулики не дремали. Они искренне считают нас всех лохами, всякий раз изобретая 1001 способ получить деньги на халяву, не утруждая себя общественно полезным трудом. И ведь находят. Много пишут о телефонных и электронных мошенниках с банковскими картами, но мы сегодня поговорим о тех действиях, которые каждый из нас - подчёркиваю каждый - должен совершить, чтобы в один далеко не прекрасный день не остаться без квартиры, гаража, дачного участка, а то и нежилого помещения для бизнеса.</description></item><item><title>Калининградка отдала мошенникам 5 млн, надеясь заработать на криптовалюте</title><link>https://helpuslugi.ru/2021/04/19-kaliningrad/</link><pubDate>Mon, 19 Apr 2021 14:07:04 +0300</pubDate><guid>https://helpuslugi.ru/2021/04/19-kaliningrad/</guid><description>Жительница Калининграда перевела телефонным мошенникам более пяти миллионов рублей, надеясь заработать на торговле криптовалютами. Об этом сообщает пресс-служба УМВД России по региону.
В полицию обратилась 53-летняя горожанка, которая до криптовалют увлекалась биржевой торговлей. Она нашла во всемирной сети сайты, предоставляющие брокерские услуги, переводила на различные счета деньги и пыталась получить прибыль. Правда, тогда суммы инвестиций были невеликими - до 10 тысяч рублей.
Когда один из депозитов калининградки принес прибыль, с ней связался некий &amp;ldquo;финансовый специалист&amp;rdquo;.</description></item><item><title>В Белгороде осудили мошенников, которые выселяли людей из собственных квартир</title><link>https://helpuslugi.ru/2021/02/belgorod/</link><pubDate>Sat, 20 Feb 2021 13:56:32 +0300</pubDate><guid>https://helpuslugi.ru/2021/02/belgorod/</guid><description>Мужчины предоставляли кредиты под залог недвижимости, а затем делали всё, чтобы заёмщики не смогли вернуть долг и отдали им своё жильё.
Баннер телеграм Белпрессы Суд приговорил к 10 годам лишения свободы 34-летнего белгородца, который является основным фигурантом уголовного дела о мошенничестве в сфере недвижимости. Его признали виновным по ч. 4 ст. 159 УК РФ «Мошенничество, совершённое в особо крупном размере, повлёкшее лишение права гражданина на жилое помещение». На счету мужчины 16 эпизодов мошенничества.</description></item><item><title>Нотариус Югры рассказала о риске потерять квартиру, кредитуясь в микрофинансовых организациях</title><link>https://helpuslugi.ru/2021/01/22-natarius/</link><pubDate>Fri, 22 Jan 2021 01:01:01 +0300</pubDate><guid>https://helpuslugi.ru/2021/01/22-natarius/</guid><description>Вице-президент Нотариальной палаты ХМАО-Югры, нотариус Сургута Елена Соловьева рассказала о новом виде мошенничества, которым все чаще начали пользоваться преступники, пользуясь невнимательностью и низкой юридической грамотностью граждан.
Суть мошенничества – люди берут кредит в микрофинансовых организациях (МФО), а вместе с кредитным договором на подпись подсовывают договор дарения или купли-продажи недвижимости.
Как рассказала Елена Соловьева, часто на крючке мошенников оказываются те, кто ищет способ разрешить финансовые трудности.
«Распространенная житейская ситуация: человеку срочно нужны деньги, но взять кредит в банке по каким-то причинам не получается — нет подтвержденного дохода, или кредитная история оставляет желать лучшего.</description></item><item><title>Эксперты назвали риски потребкредитования под залог недвижимости</title><link>https://helpuslugi.ru/2021/01/20-expert/</link><pubDate>Wed, 20 Jan 2021 01:01:01 +0300</pubDate><guid>https://helpuslugi.ru/2021/01/20-expert/</guid><description>По данным аналитиков, 7% россиян подписывают кредитные договоры с банками, вообще не читая текст, а еще 10% подписывают даже те документы, содержание которых не понимают. Среди тех, кто обращается за займами к другим кредиторам, статистика, вероятно, еще более печальная. В результате из-за недостаточной бдительности граждане рискуют взять кредит на потребительские нужды у недобросовестных кредиторов, порой даже не осознавая, что деньги выдаются им под залог недвижимого имущества, предупреждает 19 января Федеральная нотариальная палата (ФНП).</description></item><item><title>Договор «на коленке»: кредит, опасный для жилья</title><link>https://helpuslugi.ru/2021/01/19-dogovor/</link><pubDate>Tue, 19 Jan 2021 01:01:01 +0300</pubDate><guid>https://helpuslugi.ru/2021/01/19-dogovor/</guid><description>Взять небольшой заём и лишиться квартиры — к сожалению, такие случаи не редкость. Причем крышу над головой теряют те, кто свои долговые обязательства исполнил. Низкий уровень правовой грамотности, доверчивость, стремление граждан сэкономить на квалифицированной юридической помощи, а как следствие — заключение сделок в простой письменной форме, помогают мошенникам в достижении цели.
Особенно уязвимы одинокие пожилые люди, социально незащищенные граждане и те, кто имеет проблемы с алкоголем. Аферисты находят таких людей сами и зачастую просто пользуются их невнимательностью — долговую расписку, договор дарения или купли-продажи могут подсунуть под руку даже под видом договора на оказание услуг связи, или анкеты на получение каких-либо льгот или выплат.</description></item><item><title>Жителей России предупредили о новых финансовых «пирамидах»</title><link>https://helpuslugi.ru/2021/01/piramida/</link><pubDate>Fri, 15 Jan 2021 13:57:54 +0300</pubDate><guid>https://helpuslugi.ru/2021/01/piramida/</guid><description>Жителям России грозят новые финансовые «пирамиды». Мошенники предлагают вкладывать деньги в инвестиционные проекты и услуги.
Новый вид финансового мошенничества максимально прост и не вызывает подозрений. Гражданам предлагают вложиться в строительство недвижимости, которая в будущем приумножит доход. Людям сулят высокую доходность - до 40%, когда в банке она составляет до 7%. На практике оказывается, что в погоне за большими прибылями, люди теряют недвижимость, деньги и даже здоровье, передает Deita.ru.
Государство запретило микрофинансовым организациям выдавать кредиты под залог недвижимости, но мошенники проявляют изобретательность и находят другие способы одурачивания.</description></item><item><title>Опровержение. Следователи заявили о непричастности пермской фирмы коллекторов к избиению ветерана и мошенничеству</title><link>https://helpuslugi.ru/2020/09/09-kollektor/</link><pubDate>Wed, 09 Sep 2020 01:01:01 +0300</pubDate><guid>https://helpuslugi.ru/2020/09/09-kollektor/</guid><description>Уголовное дело в отношении компании «Клок Хаус» прекращено
В СК РФ сообщили о том, что прекратили уголовное дело об особо крупном мошенничестве, в котором обвиняли представителей микрокредитной компании &amp;ldquo;Клок Хаус&amp;rdquo; после сообщений об избиении 90-летнего ветерана, дочь которого взяла под залог квартиры займ в микрофинансовой организации на лечение у экстрасенсов и не смогла расплатиться, и что представители фирмы также не имеют отношения к избиению ветерана.
В феврале 2019 года пресс-служба следственного управления СК РФ по Пермскому краю сообщала об избиении 90-летнего ветерана в Перми.</description></item><item><title>При выдаче микрозаймов на Кубани нарушали закон</title><link>https://helpuslugi.ru/2020/05/29-narushal-zakon/</link><pubDate>Fri, 29 May 2020 01:01:01 +0300</pubDate><guid>https://helpuslugi.ru/2020/05/29-narushal-zakon/</guid><description>Прокуратура Прикубанского административного округа Краснодара провела проверку соблюдения законодательства о потребительском кредите (займе).
Установлено, что лизинговая компания «Автоэкспресс» осуществляла незаконную микрофинансовую деятельность по предоставлению потребителям займов под залог имущества (автомобили, квартиры и прочее), однако статусом микрофинансовой организации или ломбарда не обладало и не включено в соответствующий реестр Центрального банка РФ.
По результатам проверки прокуратура округа в отношении юридического лица возбудила дело об административном правонарушении, предусмотренном ст. 14.56 КоАП РФ (осуществление профессиональной деятельности по предоставлению потребительских займов юридическим лицом, не имеющим права на ее осуществление).</description></item><item><title>МФО смогут пресекать получение займов по поддельным паспортам - законопроект</title><link>https://helpuslugi.ru/2020/05/mfo/</link><pubDate>Mon, 15 Apr 2019 01:01:01 +0300</pubDate><guid>https://helpuslugi.ru/2020/05/mfo/</guid><description>Принятие законопроекта об ужесточении требований к работе микрофинансовых организаций (МФО) позволит пресечь практику получения займов с помощью чужих паспортов, сообщил журналистам председатель Госдумы РФ Вячеслав Володин.
Спикер напомнил, что после принятия закона МФО смогут идентифицировать клиентов с помощью государственных информационных систем. &amp;ldquo;Это позволит пресекать получение займов мошенниками с помощью чужих паспортных данных&amp;rdquo;, - уточнил В.Володин.
Еще одна норма законопроекта касается запрета на выдачу МФО кредита под залог квартиры. &amp;ldquo;Недопустимо, когда гражданин лишается единственной квартиры из-за незначительного по сравнению с ее стоимостью микрокредита&amp;rdquo;, - отметил спикер.</description></item><item><title>О проекте</title><link>https://helpuslugi.ru/about/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://helpuslugi.ru/about/</guid><description/></item></channel></rss>