<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Help Услуги</title><link>https://helpuslugi.ru/</link><description>Recent content on Help Услуги</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Fri, 08 Oct 2021 09:08:00 +0300</lastBuildDate><atom:link href="https://helpuslugi.ru/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>В Череповце раскрыли серию крупных мошенничеств с квартирами</title><link>https://helpuslugi.ru/2021/10/3/</link><pubDate>Fri, 08 Oct 2021 09:08:00 +0300</pubDate><guid>https://helpuslugi.ru/2021/10/3/</guid><description>Следственное управление УМВД России по Череповцу сообщило, что направило в суд уголовное дело в отношении мужчины 1967 года рождения. Подозреваемому инкриминируется серия преступлений, связанных с лишением граждан жилья.
Как показало следствие, 54-летний уроженец Череповца, являясь директором местного агентства недвижимости, придумал и организовал схему незаконного присвоения чужой недвижимости. Он находил в городе граждан, ведущих асоциальный образ жизни, и предоставлял им кредиты под залог их жилья. Владельцев квартир уверяли, что их недвижимость вернется к ним, как только они выплатят взятые в долг денежные средства.</description></item><item><title>«Чёрного риелтора» Елсукова через суд обязали вернуть омичам более 14 миллионов рублей</title><link>https://helpuslugi.ru/2021/10/2/</link><pubDate>Fri, 08 Oct 2021 09:07:10 +0300</pubDate><guid>https://helpuslugi.ru/2021/10/2/</guid><description>Ранее он находился в федеральном розыске.
Вчера, 4 октября, Первомайский районный суд города Омска вынес приговор по уголовному делу против чёрного риелтора Игоря Елсукова, директора компании «Аква-Стар». Его признали виновным по статье «Мошенничество, совершённое организованной группой либо в особо крупном размере или повлёкшее лишение права гражданина на жилое помещение» (ч. 4 ст. 159 УК РФ).
Следствие доказало, что обвиняемый с 2008 по 2014 год давал займы от 100 до 300 тысяч рублей на покупку недвижимости под 8 % в месяц.</description></item><item><title>Долги наши тяжкие</title><link>https://helpuslugi.ru/2021/10/1/</link><pubDate>Fri, 08 Oct 2021 09:04:57 +0300</pubDate><guid>https://helpuslugi.ru/2021/10/1/</guid><description>Обозреватель «Известий» Анна Каледина — о рисках лишиться жилья для проблемных заемщиков
Его тушили-тушили, тушили-тушили. Его — то есть бум на рынке необеспеченного кредитования. А он никак не охлаждается, невзирая на все принимаемые ЦБ меры. И ставку регулятор повышает, и ужесточает условия для банков — например, с 1 октября в третий раз повысил надбавки по рискованным потребкредитам, — но пока без видимого эффекта. Как отметила недавно в Совете Федерации глава Центробанка Эльвира Набиуллина, уже почти каждый третий новый заемщик вынужден отдавать более 80% доходов на обслуживание долга, а это очень большая нагрузка на личный бюджет.</description></item><item><title>Назван единственный способ защитить свое жилье от мошенников из микрокредитных организаций</title><link>https://helpuslugi.ru/2021/07/2/</link><pubDate>Sun, 11 Jul 2021 13:20:13 +0300</pubDate><guid>https://helpuslugi.ru/2021/07/2/</guid><description>Практически любой человек может остаться без квартиры, став жертвой мошенников. А сегодня аферисты сосредоточились на тех, кто несколько лет назад взял микразайм под залог жилья и не вернул его в срок. Федеральное агентство новостей разбиралось, как не попасться на удочку таких мошенников и что делать тем, кто уже оказался в неприятной ситуации.
Россияне все чаще берут кредиты, утверждает статистика Объединенного кредитного бюро. Например, в феврале текущего года было выдано 2,76 млн новых кредитов общим объемом 644,45 млрд рублей.</description></item><item><title>Все в белом: черные риелторы переквалифицировались и сменили имидж</title><link>https://helpuslugi.ru/2021/07/1/</link><pubDate>Tue, 06 Jul 2021 13:17:11 +0300</pubDate><guid>https://helpuslugi.ru/2021/07/1/</guid><description>Черные риелторы практически оставили свой бандитский образ в 1990-х. Они адаптировались к современным реалиям, переключившись с маргинальных слоев населения и одиноких стариков на средний класс и предпринимателей. Чаще всего будущие жертвы приходят к мошенникам сами, даже не подозревая, что поход в агентство недвижимости или микрофинансовую организацию может закончиться для них потерей квартиры. Эксперты и общественники рассказали m24.ru, какие схемы используют квартирные рейдеры, как защититься от мошенников и что делать, если вы все же стали их жертвой.</description></item><item><title>Оперативниками уголовного розыска УВД по ЗАО задержан подозреваемый в мошенничестве</title><link>https://helpuslugi.ru/2021/07/02-moshenik/</link><pubDate>Fri, 02 Jul 2021 13:59:29 +0300</pubDate><guid>https://helpuslugi.ru/2021/07/02-moshenik/</guid><description>Сотрудники 3 отделения ОУР УВД по ЗАО ГУ МВД России по г. Москве задержали 44-летнего мужчину, подозреваемого в мошенничестве в отношении пенсионерки.
Предварительно установлено, что в 2015 году 69-летняя жительница Московской области обратилась в микрофинансовую организацию, которую нашла через сеть Интернет, для получения займа под залог земельного участка. В момент заполнения необходимых документов сотрудник компании воспользовался доверием пенсионерки и незаметно подложил договор дарения на данную недвижимость. После его подписания злоумышленник произвел регистрационные действия, тем самым завладев правом собственности на участок потерпевшей.</description></item><item><title>В ПЕТЕРБУРГЕ ГЛАВНЫЙ КОНСТРУКТОР ПЕРЕВЁЛ БАНКОВСКИМ МОШЕННИКАМ 16 МЛН РУБЛЕЙ</title><link>https://helpuslugi.ru/2021/07/piter/</link><pubDate>Thu, 01 Jul 2021 13:55:15 +0300</pubDate><guid>https://helpuslugi.ru/2021/07/piter/</guid><description>По факту мошенничества возбуждено уголовное дело.
Очередной петербуржец стал жертвой банковских мошенников. Об этом 78.ru сообщил источник в правоохранительных органах.
Накануне вечером в полицию обратился 68-летний мужчина, главный конструктор Конструкторского бюро специального машиностроения. Он заявил, что ему на протяжении месяца с различных номеров звонил неизвестный, представляясь специалистом «финансового отдела».
Мошенник сообщил, что с банковского счёта мужчины пытаются снять деньги. Чтобы этого не произошло, он посоветовал самому снять все деньги, а также взять кредиты и займы под залог имеющейся недвижимости и перевести их на «безопасные счета», что мужчина и сделал, потеряв 16 млн 91 тыс.</description></item><item><title>Названы условия появления завышенных ставок для МСП и граждан</title><link>https://helpuslugi.ru/2021/06/usloviya/</link><pubDate>Wed, 30 Jun 2021 13:40:18 +0300</pubDate><guid>https://helpuslugi.ru/2021/06/usloviya/</guid><description>Президент России Владимир Путин во время «Прямой линии» пообщался с бизнесменом, который пытается взять кредит. Предприниматель указал, что банки, в которые он подавал заявки, выставляют процентные ставки от 18 процентов годовых, предлагают сроки кредитования до трех лет, а также требуют залоговое обеспечение. Экономист Михаил Делягин рассказал «Ленте.ру», откуда берутся такие ставки.
«Банки не грешат, а гордятся тем, что у них завышенные процентные ставки. Сейчас сложно взять кредит для строительства чего-либо. Для самих банков выдавать кредит для реального сектора опасно в существующих реалиях.</description></item><item><title>Коллекторы зафиксировали всплеск продажи долгов молодых россиян</title><link>https://helpuslugi.ru/2021/06/8/</link><pubDate>Thu, 24 Jun 2021 13:24:03 +0300</pubDate><guid>https://helpuslugi.ru/2021/06/8/</guid><description>Микрофинансовые организации в этом году стали активнее продавать коллекторам долги клиентов младше 25 лет, рассказали редакции участники рынка. Доля молодежи в такой просрочке, в том числе по займам до зарплаты, подскочила до 20%, сообщает «РБК»
Банки и микрофинансовые организации (МФО) в 2021 году стали активнее продавать проблемные долги молодых клиентов - заемщиков до 25 лет. В первом квартале доля таких неплательщиков в общем количестве кейсов, предложенных МФО коллекторам по сделкам цессии (уступки прав на взыскание), достигла 20%, следует из данных Национальной ассоциации профессиональных коллекторских агентств (НАПКА, есть у редакции).</description></item><item><title>Число квартир с обременением в продаже увеличилось на 20% - Известия</title><link>https://helpuslugi.ru/2021/06/7/</link><pubDate>Tue, 22 Jun 2021 13:23:24 +0300</pubDate><guid>https://helpuslugi.ru/2021/06/7/</guid><description>В июне текущего года количество выставленных на продажу квартир с обременением возросло на 20% по сравнению с аналогичным периодом 2020 года, пишет газета Известия со ссылкой на заявление представителя рынка недвижимости.
По его словам, в основном речь идёт о квартирах, находящихся в залоге у банков или приобретённых с использованием средств маткапитала.
Кроме того, эксперты, опрошенные изданием, напомнили, что обременения применяются, если недвижимость куплена в рассрочку, в отношении неё заключён договор доверительного управления или пожизненной ренты.</description></item><item><title>Правила кредитования необходимо нацелить на защиту интересов заемщиков</title><link>https://helpuslugi.ru/2021/06/6/</link><pubDate>Mon, 21 Jun 2021 13:16:12 +0300</pubDate><guid>https://helpuslugi.ru/2021/06/6/</guid><description>Елена Иванкина, зав. кафедрой менеджмента недвижимости Факультета рыночных технологий Института отраслевого менеджмента (ИОМ) РАНХиГС: В начале июня Федеральная антимонопольная служба (ФАС) подтвердила подготовку поправок в закон об ипотеке, запрещающих банкам затягивать сроки рассмотрения заявок на рефинансирование жилищных кредитов. То есть, де-факто, на получение нового займа на более выгодных условиях: с уменьшением срока ипотеки, сокращением ежемесячного платежа, значительно уменьшив общую переплату банку. Почему это важно?
В России в минувшем году доля рефинансирования выросла в общем объеме кредитования с 5% (2019 г.</description></item><item><title>Черным кредиторам грозит уголовная статья</title><link>https://helpuslugi.ru/2021/06/1/</link><pubDate>Thu, 17 Jun 2021 14:34:15 +0300</pubDate><guid>https://helpuslugi.ru/2021/06/1/</guid><description>Против профессиональных черных кредиторов в Уголовном кодексе вводится статья &amp;ldquo;Незаконное осуществление деятельности по предоставлению потребительских кредитов (займов)&amp;rdquo;. Максимальное наказание по этой статье - до трех лет лишения свободы. Закон об этом публикует &amp;ldquo;Российская газета&amp;rdquo;.
Уголовная ответственность предусматривается для кредиторов, которые как минимум дважды привлекались по &amp;ldquo;профильной&amp;rdquo; административной статье (ст. 14.56 КоАП) и продолжили незаконно выдавать кредиты и займы гражданам. Помимо повторности, общая сумма выданных денег должна быть не менее 2,25 млн руб.</description></item><item><title>Многодетную мать-инвалида выселяют из квартиры за оплаченный кредит — она винит в этом приставов</title><link>https://helpuslugi.ru/2021/06/2/</link><pubDate>Fri, 11 Jun 2021 14:34:15 +0300</pubDate><guid>https://helpuslugi.ru/2021/06/2/</guid><description>Многодетная мать-инвалид из Москвы Марина Жулина оказалась в непростом положении — её единственную квартиру продали на торгах за кредит, который она погасила. Женщина обвиняет в этом судебных приставов Царицынского отдела Москвы — те вовремя не перечислили средства на счёт банка. Общественная служба новостей рассказывает, почему за оплаченный кредит москвичка лишилась квартиры.
По словам Марины Жулиной, все началось в 2017 году, когда она взяла потребительский кредит в «Совкомбанке» под залог единственной жилплощади.</description></item><item><title>Эксперт посоветовал, где омичам занимать деньги</title><link>https://helpuslugi.ru/2021/06/03-zim-deneg/</link><pubDate>Thu, 03 Jun 2021 14:00:58 +0300</pubDate><guid>https://helpuslugi.ru/2021/06/03-zim-deneg/</guid><description>Для микрофинансовых организаций установлен максимальный процент в течение дня, а ломбарды не могут брать в залог недвижимость клиента.
В редакции РИА «Омск-информ» побывал управляющий отделением Омск Банка России Владимир Антипов, с которым мы, в частности, обсудили проблему финансовой грамотности населения. Где лучше всего занимать деньги и как выяснить, что взяли деньги не у мошенников, наш эксперт ответил на эти и ряд других вопросов.
Так, по словам Владимира Антипова, максимальный процент в микрофинансовой организации не должен превышать сумму займа.</description></item><item><title>Раскрыта массовая схема квартирного мошенничества: «Выкинули с дочками на улицу»</title><link>https://helpuslugi.ru/2021/06/4/</link><pubDate>Tue, 01 Jun 2021 14:34:15 +0300</pubDate><guid>https://helpuslugi.ru/2021/06/4/</guid><description>Но, хотя дело передано в суд, пострадавшие так и не смогли восстановить права на жилье
Осенью 2019 года столичное ГУВД объявило об окончании следствия по делу самой крупной группировки квартирных рейдеров — фирмы «Дипломат Групп». 12 человек, поставившие на поток отъем жилья у москвичей под видом предоставления займов, оказались на скамье подсудимых.
В основном уголовном деле 23 эпизода, отдельными делами расследуются еще 90 идентичных схем отъема жилья у населения под видом легких кредитов.</description></item><item><title>Высылка "Дипломата": как международная компания годами отбирала квартиры москвичей</title><link>https://helpuslugi.ru/2021/06/3/</link><pubDate>Tue, 25 May 2021 14:34:15 +0300</pubDate><guid>https://helpuslugi.ru/2021/06/3/</guid><description>МОСКВА, 25 мая — РИА Новости, Юлия Ахмедова. Сотни жителей Москвы и области стали жертвами организации, которая под видом выдачи кредита отбирала у заемщиков квартиры. Пострадавшими пока признали менее половины, вернуть жилье не удалось почти никому, несмотря на уголовное дело. Как десятки семей с детьми, инвалиды и пенсионеры оказались на улице — в материале РИА Новости.
&amp;ldquo;Нас просто вышвырнули&amp;rdquo; В 2016 году после развода с мужем москвичка Светлана Байкова, оставшись с двумя детьми, набрала долгов, которые нечем было возвращать.</description></item><item><title>«Меня это убивает»: Пригожин прокомментировал выселение своих детей и бывшей жены из квартиры</title><link>https://helpuslugi.ru/2021/05/25-prigojin/</link><pubDate>Tue, 25 May 2021 14:03:25 +0300</pubDate><guid>https://helpuslugi.ru/2021/05/25-prigojin/</guid><description>По словам продюсера, он пытался повлиять на ситуацию, но наследники и экс-супруга делали все по-своему.
Минувшим днем в ток-шоу «Пусть говорят» всем миром обсуждали историю с выселением детей Иосифа Пригожина из квартиры, которую его бывшая жена отдала в залог под займ в микрофинансовой организации. Однако ушлые предприниматели подсунули ей на подпись договор купли-продажи жилья.
Сам Иосиф Пригожин не стал уходить от комментариев по этому поводу. По его словам Дима и Даная – взрослые люди, он же ушел из семьи 18 лет назад.</description></item><item><title>Минэкономразвития готовит запрет новой схемы отъема жилья</title><link>https://helpuslugi.ru/2021/06/5/</link><pubDate>Sat, 22 May 2021 13:14:56 +0300</pubDate><guid>https://helpuslugi.ru/2021/06/5/</guid><description>Запретить возвратный лизинг жилья собирается Минэкономразвития. Возвратный лизинг стал одной из схем, из-за которой люди теряют квартиры.
Владелица &amp;ldquo;однушки&amp;rdquo; в Москве пришла в лизинговую компанию, увидев объявление о предоставлении займов. В тот же день она продала компании квартиру рыночной стоимостью около 6 млн рублей всего за 3 млн рублей, но могла продолжать в ней жить и по договору возвратного лизинга жилья выкупить ее обратно, заплатив лизинговой компании в течение пяти лет 6,9 млн рублей.</description></item><item><title>Как защитить свою недвижимость</title><link>https://helpuslugi.ru/2021/05/19-nedvijimost/</link><pubDate>Wed, 19 May 2021 14:05:35 +0300</pubDate><guid>https://helpuslugi.ru/2021/05/19-nedvijimost/</guid><description>Дистанционное мошенничество, когда хозяева ни сном ни духом не знают о продаже своей квартиры, набирает всё большие обороты. Эксперт Александр Лихачёв рассказывает, как себя обезопасить и зачем это необходимо.
Пока большинство добропорядочных граждан праздновали 1 Мая, День Победы и «путинские выходные», жулики не дремали. Они искренне считают нас всех лохами, всякий раз изобретая 1001 способ получить деньги на халяву, не утруждая себя общественно полезным трудом. И ведь находят. Много пишут о телефонных и электронных мошенниках с банковскими картами, но мы сегодня поговорим о тех действиях, которые каждый из нас - подчёркиваю каждый - должен совершить, чтобы в один далеко не прекрасный день не остаться без квартиры, гаража, дачного участка, а то и нежилого помещения для бизнеса.</description></item><item><title>Калининградка отдала мошенникам 5 млн, надеясь заработать на криптовалюте</title><link>https://helpuslugi.ru/2021/04/19-kaliningrad/</link><pubDate>Mon, 19 Apr 2021 14:07:04 +0300</pubDate><guid>https://helpuslugi.ru/2021/04/19-kaliningrad/</guid><description>Жительница Калининграда перевела телефонным мошенникам более пяти миллионов рублей, надеясь заработать на торговле криптовалютами. Об этом сообщает пресс-служба УМВД России по региону.
В полицию обратилась 53-летняя горожанка, которая до криптовалют увлекалась биржевой торговлей. Она нашла во всемирной сети сайты, предоставляющие брокерские услуги, переводила на различные счета деньги и пыталась получить прибыль. Правда, тогда суммы инвестиций были невеликими - до 10 тысяч рублей.
Когда один из депозитов калининградки принес прибыль, с ней связался некий &amp;ldquo;финансовый специалист&amp;rdquo;.</description></item><item><title>В Белгороде осудили мошенников, которые выселяли людей из собственных квартир</title><link>https://helpuslugi.ru/2021/02/belgorod/</link><pubDate>Sat, 20 Feb 2021 13:56:32 +0300</pubDate><guid>https://helpuslugi.ru/2021/02/belgorod/</guid><description>Мужчины предоставляли кредиты под залог недвижимости, а затем делали всё, чтобы заёмщики не смогли вернуть долг и отдали им своё жильё.
Баннер телеграм Белпрессы Суд приговорил к 10 годам лишения свободы 34-летнего белгородца, который является основным фигурантом уголовного дела о мошенничестве в сфере недвижимости. Его признали виновным по ч. 4 ст. 159 УК РФ «Мошенничество, совершённое в особо крупном размере, повлёкшее лишение права гражданина на жилое помещение». На счету мужчины 16 эпизодов мошенничества.</description></item><item><title>Жителей России предупредили о новых финансовых «пирамидах»</title><link>https://helpuslugi.ru/2021/01/piramida/</link><pubDate>Fri, 15 Jan 2021 13:57:54 +0300</pubDate><guid>https://helpuslugi.ru/2021/01/piramida/</guid><description>Жителям России грозят новые финансовые «пирамиды». Мошенники предлагают вкладывать деньги в инвестиционные проекты и услуги.
Новый вид финансового мошенничества максимально прост и не вызывает подозрений. Гражданам предлагают вложиться в строительство недвижимости, которая в будущем приумножит доход. Людям сулят высокую доходность - до 40%, когда в банке она составляет до 7%. На практике оказывается, что в погоне за большими прибылями, люди теряют недвижимость, деньги и даже здоровье, передает Deita.ru.
Государство запретило микрофинансовым организациям выдавать кредиты под залог недвижимости, но мошенники проявляют изобретательность и находят другие способы одурачивания.</description></item><item><title>О проекте</title><link>https://helpuslugi.ru/about/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://helpuslugi.ru/about/</guid><description/></item></channel></rss>