<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>2022s on Help Услуги</title><link>https://helpuslugi.ru/2022/</link><description>Recent content in 2022s on Help Услуги</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Wed, 26 Jan 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://helpuslugi.ru/2022/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Жительница Саранска взяла в банке 8 кредитов и перевела деньги мошенникам</title><link>https://helpuslugi.ru/2022/01/26-saransk/</link><pubDate>Wed, 26 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://helpuslugi.ru/2022/01/26-saransk/</guid><description>В минувшие выходные в полицию Саранска обратилась 35-летняя местная жительница. Она рассказала, что в конце декабря ей позвонил лжесотрудник банка и сообщил, что на ее имя мошенники пытаются оформить кредит.
Он убедил женщину взять несколько кредитов и перевести деньги на «безопасные» счета. Потерпевшая выполнила указания мошенников. В период с 27 декабря по 20 января она оформила 8 кредитов на свое имя на общую сумму 1 млн 521 тыс. рублей.
Один из заемов в сумме 300 тыс.</description></item><item><title>Штраф, суд, коллекторы: что грозит заемщику за просрочку по микрозайму?</title><link>https://helpuslugi.ru/2022/01/26-mfo/</link><pubDate>Wed, 26 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://helpuslugi.ru/2022/01/26-mfo/</guid><description>Все уже в курсе, что микрозаймы лучше не брать вообще – МФО начисляют по ним гигантские проценты, а потом могут продать долг коллекторам. Но все же иногда происходит непредвиденная ситуация и без микрозайма не обойтись. Такие клиенты чаще выходят на просрочку, что сулит им проблемы. Мы разобрались, какие полномочия по взысканию долга есть у МФО и что будет, если долго не платить по микрозайму.
Что может сделать МФО по закону, если не платить?</description></item><item><title>Я полностью погасил заем в банке. В какой срок Росреестр должен исключить запись об обременении моей квартиры ипотекой?</title><link>https://helpuslugi.ru/2022/01/26-rosreestr/</link><pubDate>Wed, 26 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://helpuslugi.ru/2022/01/26-rosreestr/</guid><description>В соответствии со статьей 25 Федерального закона от 16 июля 1998 года № 102-ФЗ «Об ипотеке (залоге недвижимости)» регистрационная запись об ипотеке погашается на основании заявления в орган регистрации прав в следующие сроки:
3 рабочих дня - по общему правилу; 5 рабочих дней - если ипотека возникла в силу Федерального закона от 30 декабря 2004 года № 214-ФЗ «Об участии в долевом строительстве многоквартирных домов и иных объектов недвижимости и о внесении изменений в некоторые законодательные акты Российской Федерации».</description></item><item><title>«Они знали, что подписывают»: в Казани суд приступил к прениям по делу «черных риелторов»</title><link>https://helpuslugi.ru/2022/01/25-rieltor/</link><pubDate>Tue, 25 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://helpuslugi.ru/2022/01/25-rieltor/</guid><description>Судебное следствие по делу «черных риелторов» подходит к концу – процесс уже на стадии прений. Всего в деле 10 потерпевших, общий ущерб следствие оценило в 8 млн рублей. На скамье подсудимых пятеро – Марат Адгамов, Елена Новицкая, Роберт Халиуллин и братья Марат и Руслан Шаймардановы.
По версии следствия, преступная группа действовала с 2012 по 2014 год. Ее участники обманывали пожилых, одиноких, юридически неграмотных или психически нездоровых людей и заставляли их подписывать документы о купле-продаже недвижимости под видом договора займа.</description></item><item><title>В волжском горсуде женщина ответит за мошенничество с квартирами</title><link>https://helpuslugi.ru/2022/01/25-vologda/</link><pubDate>Tue, 25 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://helpuslugi.ru/2022/01/25-vologda/</guid><description>Прокуратура Волжского утвердила заключение по уголовному делу в отношении 47-летней местной жительницы, обвиняемой в мошенничестве.
По данным пресс-службы прокуратуры области, с 2011 по 2017 годы обвиняемая под видом оказания риэлторских услуг предлагала жителям Волжского передать ей на время деньги от продажи жилья. Она объясняла это тем, что требуются дополнительные средства на приобретение нового жилья якобы на выгодных условиях, однако часть средств она сразу возвратить не может, в связи с чем, просила клиентов оформить кредиты на покупку квартир под залог недвижимости, которые обещала погашать сама.</description></item><item><title>Пенсионерка из Читы продала квартиру, чтобы заплатить мошенникам</title><link>https://helpuslugi.ru/2022/01/25-pensioner/</link><pubDate>Tue, 25 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://helpuslugi.ru/2022/01/25-pensioner/</guid><description>Мошенники убедили 67-летнюю жительницу Читы продать квартиру за 3,4 миллиона рублей и перевести им вырученные деньги, сообщается 25 января на сайте управления МВД России по Забайкальскому краю. «В конце декабря 2021 года женщине позвонила неизвестная девушка и, представившись работником «Центрального банка», сообщила о попытках неизвестных лиц оформить на неё кредит. Забайкалке предложили как можно быстрее самой оформить кредитный договор и перевести деньги якобы для сохранности на «безопасные счета». Пенсионерка выполнила указания, отправив мошенникам 120 тысяч рублей», — говорится в сообщении.</description></item><item><title>Какие расписки взять у продавца квартиры?</title><link>https://helpuslugi.ru/2022/01/22-raspiska/</link><pubDate>Sat, 22 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://helpuslugi.ru/2022/01/22-raspiska/</guid><description>При покупке квартиры на вторичном рынке одного договора купли-продажи недостаточно — продавец и покупатель должны дать друг другу расписки. Рассказываем, какие.
Расписка о получении денег Самая главная расписка — это расписка о получении продавцом от покупателя денежных средств за проданную квартиру.
«Неважно, перечисляли вы необходимую сумму через банк, либо передавали наличными денежными средствами (это будет влиять лишь на текст самой расписки, но не на ее суть)», — рассказывает адвокат Московской коллегии адвокатов Надежда Попова.</description></item><item><title>Житель Красноярска потерял две квартиры из-за долга в 6 миллионов рублей</title><link>https://helpuslugi.ru/2022/01/19-dolgi/</link><pubDate>Wed, 19 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://helpuslugi.ru/2022/01/19-dolgi/</guid><description>В Красноярске судебные приставы выставили на продажу квартиры должника. Как сообщили в ГУФССП по региону, одна уже продана, вторая ожидает торгов.
В Красноярске судебные приставы выставили на продажу две квартиры местного жителя. Одна уже реализована, вторая ждет торгов.
Как сообщили в главке ФССП, бывший владелец жилья взял займы у физлиц под залог недвижимости, но вернуть деньги не смог. В связи с этим судебный пристав-исполнитель арестовал бытовую технику и другое имущество.</description></item><item><title>Простые договоры и непростые мошенники: в России выросло число афер с недвижимостью</title><link>https://helpuslugi.ru/2022/01/19-moshiniki/</link><pubDate>Wed, 19 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://helpuslugi.ru/2022/01/19-moshiniki/</guid><description>По данным Генеральной прокуратуры РФ, озвученным в СМИ, за январь-ноябрь 2021 года в нашей стране было выявлено порядка 282 тысяч случаев мошенничества. Это на 6,5% превышает показатель за аналогичный период 2020 года. Фактически их может быть еще больше, поскольку часто преступный умысел при сделках в простой письменной форме не удается доказать. Тогда потерпевшие вынуждены защищать свои права в гражданско-правовых спорах в суде, а такие случаи не входят в статистику по мошенничествам.</description></item><item><title>Застройщика из Краснодара отправили в колонию за обман дольщиков</title><link>https://helpuslugi.ru/2022/01/17-dolshiki/</link><pubDate>Mon, 17 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://helpuslugi.ru/2022/01/17-dolshiki/</guid><description>Застройщик ЖСК «Альпийский» приговорён к трём годам колонии общего режима за хищение 54 миллионов рублей. Об этом 17 января сообщает Объединённая пресс-служба судов Краснодарского края.
Прикубанский районный суд отправил в колонию общего режима одного из застройщиков ЖСК «Альпийский». Согласно приговору, в 2012 году предприниматель со своим сообщником (осуждённым ранее), а также другими лицами привлекали денежные средства граждан для строительства многоквартирного дома. Под видом создания жилищно-строительного кооператива «Альпийский» в посёлке Российский, участники махинации получили от клиентов более 54 миллионов рублей.</description></item><item><title>Простые договоры и непростые мошенники: в России стало больше афер с недвижимостью</title><link>https://helpuslugi.ru/2022/01/14-mosheniki/</link><pubDate>Fri, 14 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://helpuslugi.ru/2022/01/14-mosheniki/</guid><description>По данным Генеральной прокуратуры РФ, озвученным в СМИ, за январь-ноябрь 2021 года в нашей стране было выявлено порядка 282 тысяч случаев мошенничества. Это на 6,5% превышает показатель за аналогичный период 2020 года. Фактически их может быть еще больше, поскольку часто преступный умысел при сделках в простой письменной форме не удается доказать. Тогда потерпевшие вынуждены защищать свои права в гражданско-правовых спорах в суде, а такие случаи не входят в статистику по мошенничествам.</description></item><item><title>Случаев мошенничества с недвижимостью в России стало больше на 6,5%</title><link>https://helpuslugi.ru/2022/01/12-bolshe-moshenikov/</link><pubDate>Wed, 12 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://helpuslugi.ru/2022/01/12-bolshe-moshenikov/</guid><description>В России выросло количество мошенничеств с недвижимостью и сделками по ипотеке. Участники рынка и юристы связали ситуацию с заметным увеличением числа дистанционных сделок.
Случаев мошенничества с недвижимостью в России стало больше на 6,5% С января по ноябрь прошлого года в стране зарегистрировали 281,9 тысячи случаев мошенничества, сообщила газета «Известия». Показатель оказался на 6,5% выше, чем за аналогичный период 2020-го.
По данным Генпрокуратуры, число совершенных при помощи информационных технологий мошеннических действий увеличилось в общей массе на 13,7%.</description></item><item><title>Бывший председатель правления «Экопромбанка» Андрей Туев частично признал вину в растрате</title><link>https://helpuslugi.ru/2022/01/26-rastrata/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://helpuslugi.ru/2022/01/26-rastrata/</guid><description>Следствие полагает, что в 2013 году Туев в корыстных интересах выдал компании ООО «Рейс» кредит без обеспечения. При этом экс-председатель правления знал, что организация недобросовестно исполняет обязательства по другим договорам. Сегодня, 26 января, в Ленинском районном суде огласили обвинительное заключение экс-председателю правления «Экопромбанка» Андрею Туеву. Во время оглашения Туев частично признал вину. Дело будет рассмотрено в общем порядке, начато судебное следствие. В суде допросят свидетелей и будут оглашать материалы дела, в том числе — отчеты банка, передает журналист Properm.</description></item></channel></rss>