<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>2021s on Help Услуги</title><link>https://helpuslugi.ru/2021/</link><description>Recent content in 2021s on Help Услуги</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Mon, 11 Oct 2021 13:02:26 +0300</lastBuildDate><atom:link href="https://helpuslugi.ru/2021/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Микрофинансовые организации предложили разрешить выдачу займов под залог имущества</title><link>https://helpuslugi.ru/2021/10/microfin/</link><pubDate>Mon, 11 Oct 2021 13:02:26 +0300</pubDate><guid>https://helpuslugi.ru/2021/10/microfin/</guid><description>Микрофинансовые организации (МФО) собираются разрешить компаниям своей сферы выдавать займы под залог недвижимости. О таких планах говорится в стратегии действий, направленных на развитие участников саморегулируемой организации (СРО) «МиР» на 2021-2024 годы, сообщают «РИА Новости».
Микрофинансовым организациям запретили заключать договоры потребительского займа с физическими лицами под залог жилого помещения или доли в нем осенью 2019 года. Тогда введение ограничения объяснили борьбой с мошенничеством. Теперь же СРО намерено внести изменения в действующее регулирование и разрешить некоторым компаниям выдавать микрозаймы под любые залоги.</description></item><item><title>В Череповце раскрыли серию крупных мошенничеств с квартирами</title><link>https://helpuslugi.ru/2021/10/3/</link><pubDate>Fri, 08 Oct 2021 09:08:00 +0300</pubDate><guid>https://helpuslugi.ru/2021/10/3/</guid><description>Следственное управление УМВД России по Череповцу сообщило, что направило в суд уголовное дело в отношении мужчины 1967 года рождения. Подозреваемому инкриминируется серия преступлений, связанных с лишением граждан жилья.
Как показало следствие, 54-летний уроженец Череповца, являясь директором местного агентства недвижимости, придумал и организовал схему незаконного присвоения чужой недвижимости. Он находил в городе граждан, ведущих асоциальный образ жизни, и предоставлял им кредиты под залог их жилья. Владельцев квартир уверяли, что их недвижимость вернется к ним, как только они выплатят взятые в долг денежные средства.</description></item><item><title>«Чёрного риелтора» Елсукова через суд обязали вернуть омичам более 14 миллионов рублей</title><link>https://helpuslugi.ru/2021/10/2/</link><pubDate>Fri, 08 Oct 2021 09:07:10 +0300</pubDate><guid>https://helpuslugi.ru/2021/10/2/</guid><description>Ранее он находился в федеральном розыске.
Вчера, 4 октября, Первомайский районный суд города Омска вынес приговор по уголовному делу против чёрного риелтора Игоря Елсукова, директора компании «Аква-Стар». Его признали виновным по статье «Мошенничество, совершённое организованной группой либо в особо крупном размере или повлёкшее лишение права гражданина на жилое помещение» (ч. 4 ст. 159 УК РФ).
Следствие доказало, что обвиняемый с 2008 по 2014 год давал займы от 100 до 300 тысяч рублей на покупку недвижимости под 8 % в месяц.</description></item><item><title>Долги наши тяжкие</title><link>https://helpuslugi.ru/2021/10/1/</link><pubDate>Fri, 08 Oct 2021 09:04:57 +0300</pubDate><guid>https://helpuslugi.ru/2021/10/1/</guid><description>Обозреватель «Известий» Анна Каледина — о рисках лишиться жилья для проблемных заемщиков
Его тушили-тушили, тушили-тушили. Его — то есть бум на рынке необеспеченного кредитования. А он никак не охлаждается, невзирая на все принимаемые ЦБ меры. И ставку регулятор повышает, и ужесточает условия для банков — например, с 1 октября в третий раз повысил надбавки по рискованным потребкредитам, — но пока без видимого эффекта. Как отметила недавно в Совете Федерации глава Центробанка Эльвира Набиуллина, уже почти каждый третий новый заемщик вынужден отдавать более 80% доходов на обслуживание долга, а это очень большая нагрузка на личный бюджет.</description></item><item><title>В России могут начать изымать у должников единственное, но дорогое жилье</title><link>https://helpuslugi.ru/2021/07/18-dolshiki/</link><pubDate>Sun, 18 Jul 2021 13:41:49 +0300</pubDate><guid>https://helpuslugi.ru/2021/07/18-dolshiki/</guid><description>Как предлагается изымать у должников единственное, но дорогое жилье
В России, очевидно, полноценно заработает практика изъятия за долги единственного жилья, если оно будет признано роскошным, с последующим переселением должника в пристанище поскромнее. О будущих подробных контурах этой системы продолжают дискутировать минэкономразвития и минюст. При этом весной Конституционный суд (КС) допустил, пытаясь решить вопрос хотя бы в судебной плоскости, что при ряде условий единственное жилье у должника действительно может изыматься. Первое (и пока что единственное) изъятие дорогого жилья у банкрота произошло уже в июне.</description></item><item><title>В Чебаркуле мошенники заставили женщину продать квартиру и взять кредиты</title><link>https://helpuslugi.ru/2021/07/17-chebarkul/</link><pubDate>Sat, 17 Jul 2021 13:40:51 +0300</pubDate><guid>https://helpuslugi.ru/2021/07/17-chebarkul/</guid><description>Злоумышленники обманули местную жительницу на 2,2 млн рублей. «Развод» прошел по сценарию «на вас пытаются оформить кредит».
В полицию обратилась 59-летняя женщина, которая рассказала, что стала жертвой мошенников. Неизвестные позвонили ей и рассказали, что на нее пытаются оформить кредиты. Для отмены этой операции, ей самой необходимо оформить заявку на кредит, а потом перевести деньги на «безопасные счета». Таким образом, женщина лишилась 500 тысяч рублей, взяв кредиты в трех банках. Однако на этом мошенники не остановились.</description></item><item><title>Ипотека на вырост</title><link>https://helpuslugi.ru/2021/07/15-ipoteka/</link><pubDate>Thu, 15 Jul 2021 13:43:51 +0300</pubDate><guid>https://helpuslugi.ru/2021/07/15-ipoteka/</guid><description>Длительное снижение стоимости ипотечных кредитов, ускорившееся в период действия мер господдержки, привело к росту объемов жилищных кредитов
Параметры ипотечных кредитов заметно изменились за последние полтора года. Эксперты рынка объясняют причины увеличения средних размеров и сроков кредита ростом цен на жилье и снижением стоимости привлечения денежных средств, в том числе за счет льготных программ. В будущем они прогнозируют некоторую корректировку вектора развития рынка, но цены при этом продолжат расти.
Основным фактором, определяющим поведение сибирского рынка ипотечного кредитования в последние годы, стало постепенное снижение ключевой ставки Банка России, а также государственное льготирование процентной ставки на рынке первичного жилья.</description></item><item><title>Миронов предложил лишать свободы «черных кредиторов» на 10 лет за выдачу микрозаймов под залог жилья</title><link>https://helpuslugi.ru/2021/07/14-mironov/</link><pubDate>Wed, 14 Jul 2021 13:49:40 +0300</pubDate><guid>https://helpuslugi.ru/2021/07/14-mironov/</guid><description>Лидер фракции «Справедливая Россия» Сергей Миронов предложил установить уголовную ответственность с лишением свободы сроком до 10 лет для «черных кредиторов» за выдачу микрозаймов под залог недвижимости.
«Закон об уголовной ответственности для «черных кредиторов» не работает, и микрофинансовые организации продолжают давать кредиты под сумасшедшие проценты под залог жилья. Поэтому выдачу таких кредитов надо перевести в разряд тяжких преступлений», &amp;ndash; считает парламентарий.
По мнению парламентария, выдача таких микрозаймов – «это крайне опасное социальное явление, которое должно быть квалифицировано как тяжкое преступление с наказанием до 10 лет лишения свободы».</description></item><item><title>Как не попасть в кабалу из-за черных кредиторов: подробная инструкция от Центробанка</title><link>https://helpuslugi.ru/2021/07/13-kabala/</link><pubDate>Wed, 14 Jul 2021 13:30:21 +0300</pubDate><guid>https://helpuslugi.ru/2021/07/13-kabala/</guid><description>Правило номер один: всегда внимательно читать документы
В Верхней Пышме пенсионерка стала бездомной по решению суда. Она взяла кредит у частного инвестора и не вчиталась в текст договора. В результате за два года долг в 600 тысяч вырос до семи миллионов, и даже суд не может повлиять на выселение 65-летней женщины из собственного дома.
Как избежать таких ситуаций и на что в первую очередь нужно обращать внимание при оформлении займов? Подробную инструкцию дали в Уральском главном управлении Банка России.</description></item><item><title>В Минэке выступили против продажи единственного жилья банками</title><link>https://helpuslugi.ru/2021/07/14-prodaja/</link><pubDate>Wed, 14 Jul 2021 13:29:38 +0300</pubDate><guid>https://helpuslugi.ru/2021/07/14-prodaja/</guid><description>В Минэкономразвития раскритиковали законопроект «О внесении изменений в отдельные законодательные акты в части обращения взыскания на роскошное жилое помещение». Соответствующий отзыв замглавы ведомства Илья Торосов направил в Минюст (есть у «Известий»). Проект нарушает баланс интересов должника и кредиторов, увеличивает социальную незащищенность попавших в трудную жизненную ситуацию граждан, сказано в документе.
Как сообщалось ранее, в начале лета в Екатеринбурге впервые в России продали единственное жилье гражданина за долги в сумме более 20 млн рублей.</description></item><item><title>Россиян захотели защитить от риска продажи единственного жилья</title><link>https://helpuslugi.ru/2021/07/14-zashitit/</link><pubDate>Wed, 14 Jul 2021 13:28:43 +0300</pubDate><guid>https://helpuslugi.ru/2021/07/14-zashitit/</guid><description>Минэкономразвития не поддержало законопроект, позволяющий продажу единственного жилья россиян, задолжавших банкам и микрофинансовым организациям (МФО). Соответствующий отзыв направлен в Минюст, пишут «Известия», располагающие копией документа.
Законопроект «О внесении изменений в отдельные законодательные акты в части обращения взыскания на роскошное жилое помещение» раскритиковал замглавы Минэкономразвития Илья Торосов. В ведомстве предлагают продавать единственное жилье только в случае, если человек задолжал физическому лицу, а не банку или МФО.
Также следует защитить от риска реализации единственное жилье, если оно принадлежит должнику на протяжении трех лет и более, говорится в письме Торосова.</description></item><item><title>Кубанцам рассказали как решить трудности с кредитными обязательствами</title><link>https://helpuslugi.ru/2021/07/14-kuban/</link><pubDate>Wed, 14 Jul 2021 13:27:59 +0300</pubDate><guid>https://helpuslugi.ru/2021/07/14-kuban/</guid><description>Уже скоро должник сможет обратиться к судебным приставам с заявлением о сохранении ежемесячного дохода в размере не ниже величины прожиточного минимума. Президент России Владимир Путин подписал закон о защите гарантированного минимального дохода граждан от списания за долги. Изменения внесены в статью 446 Гражданского процессуального кодекса РФ и закон «Об исполнительном производстве».
Сейчас в Краснодарском крае для трудоспособного населения прожиточный минимум составляет 12190 рублей. Именно эта сумма должна будет оставаться нетронутой.</description></item><item><title>В России упростили выдачу ипотеки</title><link>https://helpuslugi.ru/2021/07/14-uprostile/</link><pubDate>Wed, 14 Jul 2021 13:26:47 +0300</pubDate><guid>https://helpuslugi.ru/2021/07/14-uprostile/</guid><description>Российские банки массово смягчают условия выдачи ипотечных кредитов молодым и пожилым заемщикам, пишут «Известия». В крымском РНКБ ипотеку разрешили оформлять гражданам в возрасте от 18 лет, в Абсолют Банке максимальный возраст ипотечника повысили с 65 до 70 лет. Ранее требования к возрасту заемщиков также упростили ВТБ и ПСБ.
В Сбербанке в конце 2020-го тоже смягчили условия для заемщиков, уменьшив минимальное количество полученных на текущем месте работы зарплат с трех до одной.</description></item><item><title>Арбитражный управляющий: Квартиру, купленную у потенциального банкрота, могут забрать его кредиторы</title><link>https://helpuslugi.ru/2021/07/arbitraj/</link><pubDate>Mon, 12 Jul 2021 22:02:13 +0300</pubDate><guid>https://helpuslugi.ru/2021/07/arbitraj/</guid><description>Массовые банкротства физических лиц могут привести к увеличению числа граждан, которые потеряют деньги, купив квартиру у человека, находящегося в предбанкротном состоянии.
По официальным данным, в 2020 году количество дел о банкротствах выросло на 90% по сравнению с 2019 годом. При покупке недвижимости у человека в предбанкротном состоянии сделка впоследствии может быть признана недействительной в рамках процедуры предстоящего банкротства, если цена в договоре ниже рыночной более чем на 20%, рассказала изданию Пруфы.</description></item><item><title>Екатеринбуржцы придумали хитрую схему для продажи чужих участков</title><link>https://helpuslugi.ru/2021/07/ekaterm/</link><pubDate>Mon, 12 Jul 2021 22:00:55 +0300</pubDate><guid>https://helpuslugi.ru/2021/07/ekaterm/</guid><description>В Екатеринбурге начинается суд по делу о земельной афере на 27,2 млн рублей. По версии следствия, местные жители разработали сложную схему вывода земель. Об этом сообщили в пресс-службе прокуратуры Свердловской области.
«Обвиняемые путем обмана приобрели право собственности на восемь земельных участков, принадлежащих Российской Федерации», – рассказали там.
Узнав, что застройщик скупает участки в Заречном микрорайоне, четверо екатеринбуржцев приступили к реализации сложной схемы. Для этого они вербовали пенсионеров, которых снабжали фальшивыми паспортами и документами о предоставлении участков под ИЖС.</description></item><item><title>Арбитражный управляющий: Квартиру, купленную у потенциального банкрота, могут забрать его кредиторы</title><link>https://helpuslugi.ru/2021/07/12-arbitraj/</link><pubDate>Mon, 12 Jul 2021 13:38:07 +0300</pubDate><guid>https://helpuslugi.ru/2021/07/12-arbitraj/</guid><description>Массовые банкротства физических лиц могут привести к увеличению числа граждан, которые потеряют деньги, купив квартиру у человека, находящегося в предбанкротном состоянии.
По официальным данным, в 2020 году количество дел о банкротствах выросло на 90% по сравнению с 2019 годом. При покупке недвижимости у человека в предбанкротном состоянии сделка впоследствии может быть признана недействительной в рамках процедуры предстоящего банкротства, если цена в договоре ниже рыночной более чем на 20%, рассказала изданию Пруфы.</description></item><item><title>Екатеринбуржцы придумали хитрую схему для продажи чужих участков</title><link>https://helpuslugi.ru/2021/07/12-uchactok/</link><pubDate>Mon, 12 Jul 2021 13:37:10 +0300</pubDate><guid>https://helpuslugi.ru/2021/07/12-uchactok/</guid><description>В Екатеринбурге начинается суд по делу о земельной афере на 27,2 млн рублей. По версии следствия, местные жители разработали сложную схему вывода земель. Об этом сообщили в пресс-службе прокуратуры Свердловской области.
«Обвиняемые путем обмана приобрели право собственности на восемь земельных участков, принадлежащих Российской Федерации», – рассказали там.
Узнав, что застройщик скупает участки в Заречном микрорайоне, четверо екатеринбуржцев приступили к реализации сложной схемы. Для этого они вербовали пенсионеров, которых снабжали фальшивыми паспортами и документами о предоставлении участков под ИЖС.</description></item><item><title>Черных кредиторов лишь припугнули штрафами и тюрьмой</title><link>https://helpuslugi.ru/2021/07/12-chernix-kreditorov/</link><pubDate>Mon, 12 Jul 2021 13:35:24 +0300</pubDate><guid>https://helpuslugi.ru/2021/07/12-chernix-kreditorov/</guid><description>Появление новых статей Уголовного кодекса вряд ли поможет попавшим в финансовую кабалу россиянам
В условиях продолжающегося коронакризиса в России заметно активизировались так называемые черные кредиторы. Если за весь прошлый год Центробанк выявил 821 такую организацию, то в первом квартале 2021 года – уже 144, девять из которых выдавали займы под залог движимого и недвижимого имущества путем заключения договоров «возвратного лизинга». Сомнительные фирмы действовали в Москве и области, Санкт-Петербурге, Краснодаре, Ростове-на-Дону, Нижнем Новгороде, Саратове и на Северном Кавказе.</description></item><item><title>«Будешь жаловаться — сожжем»: пенсионерку выгоняют на улицу за кредит, который она сможет выплатить через 833 года</title><link>https://helpuslugi.ru/2021/07/12-pensionerka/</link><pubDate>Mon, 12 Jul 2021 13:31:30 +0300</pubDate><guid>https://helpuslugi.ru/2021/07/12-pensionerka/</guid><description>Пожилая женщина осталась бездомной по решению суда
На Урале у пенсионерки забрали дом из-за микрозайма Пенсионерка из Верхней Пышмы стала бездомной по решению суда. В огород, в котором по весне была наивно высажена картошка, Татьяна Григорьевна попасть уже не может. На двери забора — замок. Его повесили новые хозяева, коммерческая организация, купившая дом с торгов. Пенсионерка находится тут на птичьих правах. Пока она может цепляться только за прописку. Но выписать ее по суду — дело времени.</description></item><item><title>Сделка с подвохом: как не остаться на улице с кредитом под залог квартиры</title><link>https://helpuslugi.ru/2021/07/11-sdelka/</link><pubDate>Sun, 11 Jul 2021 22:08:37 +0300</pubDate><guid>https://helpuslugi.ru/2021/07/11-sdelka/</guid><description>Взять кредит под залог недвижимости предлагают многие финансовые организации. Прежде чем решиться на такой шаг, нужно сто раз подумать. Чем чревато поспешное решение взять такой заем, объясняет эксперт.
Светлана, 43 года :
— Быстрый кредит под залог квартиры: работаем честно!», «Заложи недвижимость по двум документам», «Кредитный брокер с лицензией — более 1800 довольных клиентов». Такими объявлениями пестрит интернет. Взять кредит под залог квартиры хочет и моя подруга. Мои доводы, что это опасно, на нее не действуют.</description></item><item><title>Большая часть преступлений происходит на вторичном рынке</title><link>https://helpuslugi.ru/2021/07/bolshaya/</link><pubDate>Sun, 11 Jul 2021 21:59:40 +0300</pubDate><guid>https://helpuslugi.ru/2021/07/bolshaya/</guid><description>правляющий партнер адвокатского бюро &amp;ldquo;Щеглов и партнеры&amp;rdquo; Юлия Лялюцкая в беседе с &amp;ldquo;Известиями&amp;rdquo; рассказала, к каким схемам афер прибегают мошенники на рынке недвижимости. По ее словам, у преступников всего две задачи: выманить деньги у жертвы и не лишиться недвижимости, либо продать объект по цене, превышающей рыночную стоимость.
Например, часто мошенники продают квартиру нескольким людям, а после получения денег от каждого исчезают.
Эксперт призвала остерегаться сделок, которые проводятся по доверенности. Это связано с тем, что подобные &amp;ldquo;посредники&amp;rdquo; не собираются передавать полученные деньги реальному продавцу.</description></item><item><title>Сделка с подвохом: как не остаться на улице с кредитом под залог квартиры</title><link>https://helpuslugi.ru/2021/07/11-povoh/</link><pubDate>Sun, 11 Jul 2021 13:48:23 +0300</pubDate><guid>https://helpuslugi.ru/2021/07/11-povoh/</guid><description>Взять кредит под залог недвижимости предлагают многие финансовые организации. Прежде чем решиться на такой шаг, нужно сто раз подумать. Чем чревато поспешное решение взять такой заем, объясняет эксперт.
Светлана, 43 года :
— Быстрый кредит под залог квартиры: работаем честно!», «Заложи недвижимость по двум документам», «Кредитный брокер с лицензией — более 1800 довольных клиентов». Такими объявлениями пестрит интернет. Взять кредит под залог квартиры хочет и моя подруга. Мои доводы, что это опасно, на нее не действуют.</description></item><item><title>Эксперт назвала самые популярные махинации на рынке недвижимости</title><link>https://helpuslugi.ru/2021/07/11-mahinacii/</link><pubDate>Sun, 11 Jul 2021 13:36:19 +0300</pubDate><guid>https://helpuslugi.ru/2021/07/11-mahinacii/</guid><description>Большая часть преступлений происходит на вторичном рынке.
Управляющий партнер адвокатского бюро &amp;ldquo;Щеглов и партнеры&amp;rdquo; Юлия Лялюцкая в беседе с &amp;ldquo;Известиями&amp;rdquo; рассказала, к каким схемам афер прибегают мошенники на рынке недвижимости. По ее словам, у преступников всего две задачи: выманить деньги у жертвы и не лишиться недвижимости, либо продать объект по цене, превышающей рыночную стоимость.
Например, часто мошенники продают квартиру нескольким людям, а после получения денег от каждого исчезают.
Эксперт призвала остерегаться сделок, которые проводятся по доверенности.</description></item><item><title>Назван единственный способ защитить свое жилье от мошенников из микрокредитных организаций</title><link>https://helpuslugi.ru/2021/07/2/</link><pubDate>Sun, 11 Jul 2021 13:20:13 +0300</pubDate><guid>https://helpuslugi.ru/2021/07/2/</guid><description>Практически любой человек может остаться без квартиры, став жертвой мошенников. А сегодня аферисты сосредоточились на тех, кто несколько лет назад взял микразайм под залог жилья и не вернул его в срок. Федеральное агентство новостей разбиралось, как не попасться на удочку таких мошенников и что делать тем, кто уже оказался в неприятной ситуации.
Россияне все чаще берут кредиты, утверждает статистика Объединенного кредитного бюро. Например, в феврале текущего года было выдано 2,76 млн новых кредитов общим объемом 644,45 млрд рублей.</description></item><item><title>Минэк предупредил о риске появления новых схем отъема жилья</title><link>https://helpuslugi.ru/2021/07/09-minek/</link><pubDate>Fri, 09 Jul 2021 22:10:41 +0300</pubDate><guid>https://helpuslugi.ru/2021/07/09-minek/</guid><description>Минэкономразвития предупредило о риске возникновения новых схем по отъему жилья. К случаям мошенничества может привести практика продажи единственной жилплощади должников. Об этом «Известиям» заявил замглавы ведомства Илья Торосов.
В Екатеринбурге впервые в России состоялись торги по продаже единственного жилья обанкротившегося из-за долгов гражданина. Это не предусматривает действующая редакция Гражданского процессуального кодекса РФ (ГПК РФ), но в апреле 2021 года Конституционный суд внес коррективы в правоприменение, которые позволили провести процедуру. С молотка ушла пятикомнатная квартира екатеринбуржца, который задолжал кредиторам более 20 млн рублей.</description></item><item><title>Жительница Анадыря, находясь на отдыхе в Ессентуках, осталась без двух квартир из-за телефонных мошенников</title><link>https://helpuslugi.ru/2021/07/anadir/</link><pubDate>Thu, 08 Jul 2021 22:14:39 +0300</pubDate><guid>https://helpuslugi.ru/2021/07/anadir/</guid><description>Пресс-служба УМВД России по Чукотскому АО сообщила, что уроженка Анадыря попалась на удочку мошенников и лишилась почти 7 млн руб. Во время её нахождения в г. Ессентуки на её мобильный телефон поступил звонок от неизвестного мужчины, который предложил ей заработать денежные средства на инвестициях.
Женщина согласилась, после чего ей предложили перевести деньги с ее банковской карты на некий счет, с которого они будут инвестированы далее.
После того, как потерпевшая перевела затребованные деньги, ей сказали, что этого недостаточно и необходимо перевести дополнительную сумму денежных средств.</description></item><item><title>В Ростове судят супругов по обвинению в мошеннических кредитах</title><link>https://helpuslugi.ru/2021/07/rostov/</link><pubDate>Thu, 08 Jul 2021 22:04:27 +0300</pubDate><guid>https://helpuslugi.ru/2021/07/rostov/</guid><description>В Кировском районном суде Ростова слушается уголовное дело по обвинению супругов Леонида и Натальи Геллер в совершении действий, попадающих под статьи «Незаконное предпринимательство» и «Мошенничество».
Пострадавшими по делу проходят четверо ростовчан, которые в разное время брали у четы Геллер деньги в долг под залог недвижимости или другого имущества. По версии гособвинения, после выдачи займа кредиторы делали все, чтобы заемщики не смогли вернуть средства своевременно. А потом обращались в суды и изымали в свою пользу заложенное имущество.</description></item><item><title>Россиян предостерегли от покупки ипотечных квартир</title><link>https://helpuslugi.ru/2021/07/07-rossiyan/</link><pubDate>Wed, 07 Jul 2021 22:16:25 +0300</pubDate><guid>https://helpuslugi.ru/2021/07/07-rossiyan/</guid><description>В России растет число квартир с обременением, выставленных на продажу, говорится в материалах инвестиционной компании Garnet, поступивших в редакцию «Ленты.ру». В большинстве случаев это объекты в залоге у банков, а также приобретенные с привлечением материнского капитала и находящиеся под арестом.
По данным экспертов, квартиры с обременением продаются в среднем на 5 процентов дешевле рынка. «Если мы говорим про квартиры, приобретенные с помощью ипотечного займа, то самый главный подводный камень при покупке таких лотов заключается в вопросе того, кто будет гасить ипотеку», — отмечают в Garnet.</description></item><item><title>"Петербургский ростовщик" просит признать публикации в СМИ порочащими его честь</title><link>https://helpuslugi.ru/2021/07/07-rostovshik/</link><pubDate>Wed, 07 Jul 2021 22:06:39 +0300</pubDate><guid>https://helpuslugi.ru/2021/07/07-rostovshik/</guid><description>Известный петербургский ростовщик Юрий Зайвий подал иск о защите чести и достоинства к Информационно-издательскому центру &amp;ldquo;Недвижимость Петербурга&amp;rdquo;, требуя по тысяче рублей за каждый просмотр публикаций, которые, как он считает, не соответствует действительности.
Соответствующий иск зарегистрирован в Ленинском районном суде Петербурга, идут предварительные слушания.
У Зайвия претензии к семи публикациям, размещенным информационно-издательским центром на сайте NSP.RU, являющимся официально зарегистрированным СМИ. Заявитель просит признать указанные им статьи не соответствующими действительности, порочащими его честь, достоинство и деловую репутацию, опровергнуть распространенные NSP.</description></item><item><title>Все в белом: черные риелторы переквалифицировались и сменили имидж</title><link>https://helpuslugi.ru/2021/07/1/</link><pubDate>Tue, 06 Jul 2021 13:17:11 +0300</pubDate><guid>https://helpuslugi.ru/2021/07/1/</guid><description>Черные риелторы практически оставили свой бандитский образ в 1990-х. Они адаптировались к современным реалиям, переключившись с маргинальных слоев населения и одиноких стариков на средний класс и предпринимателей. Чаще всего будущие жертвы приходят к мошенникам сами, даже не подозревая, что поход в агентство недвижимости или микрофинансовую организацию может закончиться для них потерей квартиры. Эксперты и общественники рассказали m24.ru, какие схемы используют квартирные рейдеры, как защититься от мошенников и что делать, если вы все же стали их жертвой.</description></item><item><title>Безопасно ли брать в микрофинансовой организации займы «до зарплаты»?</title><link>https://helpuslugi.ru/2021/07/05-bezopasno/</link><pubDate>Mon, 05 Jul 2021 22:18:16 +0300</pubDate><guid>https://helpuslugi.ru/2021/07/05-bezopasno/</guid><description>«Подруга попросила деньги в долг. Обычно мы друг друга выручаем, но тут я не смогла помочь – у самой впритык. И она оформила займ. Считает, что ничего в этом нет страшного. А я теперь переживаю: от знакомых слышала разные истории про вечные долговые ямы, в которые попадают те, кто обращается за займами в микрофинансовые организации. Насколько это безопасно и разорительно?»
Мария СОКОЛОВА, г. Кострома (по телефону)
Отвечает управляющий Отделением по Костромской области ГУ Банка России по Центральному федеральному округу Алексей РЫБАЧЕНОК:</description></item><item><title>Чего нельзя делать накануне процедуры банкротства</title><link>https://helpuslugi.ru/2021/07/5-bankrot/</link><pubDate>Mon, 05 Jul 2021 13:51:48 +0300</pubDate><guid>https://helpuslugi.ru/2021/07/5-bankrot/</guid><description>Эта статья – предостережение о том, чего не надо делать в преддверии процедуры банкротства. Рекомендации в равной степени относятся как к юридическим, так и к физическим лицам.
Как показывает многолетняя практика, должники продолжают совершать необдуманные поступки и, уже находясь непосредственно в самой процедуре банкротства, сокрушаются о том, как же так произошло, что сделку все-таки оспорили, почему процедуру прекратили, а долг не списали. Такие вопросы возникают часто, и их очень и очень много.</description></item><item><title>Оперативниками уголовного розыска УВД по ЗАО задержан подозреваемый в мошенничестве</title><link>https://helpuslugi.ru/2021/07/02-moshenik/</link><pubDate>Fri, 02 Jul 2021 13:59:29 +0300</pubDate><guid>https://helpuslugi.ru/2021/07/02-moshenik/</guid><description>Сотрудники 3 отделения ОУР УВД по ЗАО ГУ МВД России по г. Москве задержали 44-летнего мужчину, подозреваемого в мошенничестве в отношении пенсионерки.
Предварительно установлено, что в 2015 году 69-летняя жительница Московской области обратилась в микрофинансовую организацию, которую нашла через сеть Интернет, для получения займа под залог земельного участка. В момент заполнения необходимых документов сотрудник компании воспользовался доверием пенсионерки и незаметно подложил договор дарения на данную недвижимость. После его подписания злоумышленник произвел регистрационные действия, тем самым завладев правом собственности на участок потерпевшей.</description></item><item><title>В Петербурге главный конструктор перевёл банковским мошенникам 16 млн рублей</title><link>https://helpuslugi.ru/2021/07/piter/</link><pubDate>Thu, 01 Jul 2021 13:55:15 +0300</pubDate><guid>https://helpuslugi.ru/2021/07/piter/</guid><description>По факту мошенничества возбуждено уголовное дело.
Очередной петербуржец стал жертвой банковских мошенников. Об этом 78.ru сообщил источник в правоохранительных органах.
Накануне вечером в полицию обратился 68-летний мужчина, главный конструктор Конструкторского бюро специального машиностроения. Он заявил, что ему на протяжении месяца с различных номеров звонил неизвестный, представляясь специалистом «финансового отдела».
Мошенник сообщил, что с банковского счёта мужчины пытаются снять деньги. Чтобы этого не произошло, он посоветовал самому снять все деньги, а также взять кредиты и займы под залог имеющейся недвижимости и перевести их на «безопасные счета», что мужчина и сделал, потеряв 16 млн 91 тыс.</description></item><item><title>Названы условия появления завышенных ставок для МСП и граждан</title><link>https://helpuslugi.ru/2021/06/usloviya/</link><pubDate>Wed, 30 Jun 2021 13:40:18 +0300</pubDate><guid>https://helpuslugi.ru/2021/06/usloviya/</guid><description>Президент России Владимир Путин во время «Прямой линии» пообщался с бизнесменом, который пытается взять кредит. Предприниматель указал, что банки, в которые он подавал заявки, выставляют процентные ставки от 18 процентов годовых, предлагают сроки кредитования до трех лет, а также требуют залоговое обеспечение. Экономист Михаил Делягин рассказал «Ленте.ру», откуда берутся такие ставки.
«Банки не грешат, а гордятся тем, что у них завышенные процентные ставки. Сейчас сложно взять кредит для строительства чего-либо. Для самих банков выдавать кредит для реального сектора опасно в существующих реалиях.</description></item><item><title>Коллекторы зафиксировали всплеск продажи долгов молодых россиян</title><link>https://helpuslugi.ru/2021/06/8/</link><pubDate>Thu, 24 Jun 2021 13:24:03 +0300</pubDate><guid>https://helpuslugi.ru/2021/06/8/</guid><description>Микрофинансовые организации в этом году стали активнее продавать коллекторам долги клиентов младше 25 лет, рассказали редакции участники рынка. Доля молодежи в такой просрочке, в том числе по займам до зарплаты, подскочила до 20%, сообщает «РБК»
Банки и микрофинансовые организации (МФО) в 2021 году стали активнее продавать проблемные долги молодых клиентов - заемщиков до 25 лет. В первом квартале доля таких неплательщиков в общем количестве кейсов, предложенных МФО коллекторам по сделкам цессии (уступки прав на взыскание), достигла 20%, следует из данных Национальной ассоциации профессиональных коллекторских агентств (НАПКА, есть у редакции).</description></item><item><title>Число квартир с обременением в продаже увеличилось на 20% - Известия</title><link>https://helpuslugi.ru/2021/06/7/</link><pubDate>Tue, 22 Jun 2021 13:23:24 +0300</pubDate><guid>https://helpuslugi.ru/2021/06/7/</guid><description>В июне текущего года количество выставленных на продажу квартир с обременением возросло на 20% по сравнению с аналогичным периодом 2020 года, пишет газета Известия со ссылкой на заявление представителя рынка недвижимости.
По его словам, в основном речь идёт о квартирах, находящихся в залоге у банков или приобретённых с использованием средств маткапитала.
Кроме того, эксперты, опрошенные изданием, напомнили, что обременения применяются, если недвижимость куплена в рассрочку, в отношении неё заключён договор доверительного управления или пожизненной ренты.</description></item><item><title>Правила кредитования необходимо нацелить на защиту интересов заемщиков</title><link>https://helpuslugi.ru/2021/06/6/</link><pubDate>Mon, 21 Jun 2021 13:16:12 +0300</pubDate><guid>https://helpuslugi.ru/2021/06/6/</guid><description>Елена Иванкина, зав. кафедрой менеджмента недвижимости Факультета рыночных технологий Института отраслевого менеджмента (ИОМ) РАНХиГС: В начале июня Федеральная антимонопольная служба (ФАС) подтвердила подготовку поправок в закон об ипотеке, запрещающих банкам затягивать сроки рассмотрения заявок на рефинансирование жилищных кредитов. То есть, де-факто, на получение нового займа на более выгодных условиях: с уменьшением срока ипотеки, сокращением ежемесячного платежа, значительно уменьшив общую переплату банку. Почему это важно?
В России в минувшем году доля рефинансирования выросла в общем объеме кредитования с 5% (2019 г.</description></item><item><title>Эксперты рассказали, как не стать жертвой "черных" кредиторов</title><link>https://helpuslugi.ru/2021/06/19-kredit/</link><pubDate>Sat, 19 Jun 2021 13:45:40 +0300</pubDate><guid>https://helpuslugi.ru/2021/06/19-kredit/</guid><description>В России растет количество недобросовестных кредиторов, маскирующихся под лизинговые организации, сообщили &amp;ldquo;Известия&amp;rdquo;.
Как пишет издание, многие псевдолизинговые организации были раскрыты в ходе мониторинга интернета Центрбанком, другие — благодаря обращениям пострадавших граждан.
В первом квартале года ЦБ обнаружил 144 &amp;ldquo;черных&amp;rdquo; кредитора. Среди них — девять субъектов, выдававших займы под залог имущества под видом договора &amp;ldquo;возвратного лизинга&amp;rdquo;. Компании эти в реестрах не состоят, права на подобную финансовую деятельность не имеют. Фактически, они оказывают одну услугу под видом другой, вводя в заблуждение своих жертв.</description></item><item><title>Черным кредиторам грозит уголовная статья</title><link>https://helpuslugi.ru/2021/06/1/</link><pubDate>Thu, 17 Jun 2021 14:34:15 +0300</pubDate><guid>https://helpuslugi.ru/2021/06/1/</guid><description>Против профессиональных черных кредиторов в Уголовном кодексе вводится статья &amp;ldquo;Незаконное осуществление деятельности по предоставлению потребительских кредитов (займов)&amp;rdquo;. Максимальное наказание по этой статье - до трех лет лишения свободы. Закон об этом публикует &amp;ldquo;Российская газета&amp;rdquo;.
Уголовная ответственность предусматривается для кредиторов, которые как минимум дважды привлекались по &amp;ldquo;профильной&amp;rdquo; административной статье (ст. 14.56 КоАП) и продолжили незаконно выдавать кредиты и займы гражданам. Помимо повторности, общая сумма выданных денег должна быть не менее 2,25 млн руб.</description></item><item><title>Многодетную мать-инвалида выселяют из квартиры за оплаченный кредит — она винит в этом приставов</title><link>https://helpuslugi.ru/2021/06/2/</link><pubDate>Fri, 11 Jun 2021 14:34:15 +0300</pubDate><guid>https://helpuslugi.ru/2021/06/2/</guid><description>Многодетная мать-инвалид из Москвы Марина Жулина оказалась в непростом положении — её единственную квартиру продали на торгах за кредит, который она погасила. Женщина обвиняет в этом судебных приставов Царицынского отдела Москвы — те вовремя не перечислили средства на счёт банка. Общественная служба новостей рассказывает, почему за оплаченный кредит москвичка лишилась квартиры.
По словам Марины Жулиной, все началось в 2017 году, когда она взяла потребительский кредит в «Совкомбанке» под залог единственной жилплощади.</description></item><item><title>Когда можно потерять жилье из-за кредита</title><link>https://helpuslugi.ru/2021/06/09-poteryat/</link><pubDate>Wed, 09 Jun 2021 13:47:13 +0300</pubDate><guid>https://helpuslugi.ru/2021/06/09-poteryat/</guid><description>Валерий и Ольга взяли кредит на квартиру, а после пандемии оба лишились работы. Теперь они переживают, что банк может отобрать жилье. В этом материале Bankiros.ru расскажет, что произойдет с жильем, если не платить кредит.
Когда кредитор может потребовать продать ипотечное жилье Согласно закону об ипотеке, банк вправе взыскать ипотечное жилье через суд, если заемщик просрочил за год больше четырех платежей. Некоторые должники получили послабления до 31 марта. Банк России настоятельно рекомендовал кредиторам не требовать продажи жилья, если заемщик заболел коронавирусом или потерял доходы из-за пандемии.</description></item><item><title>«Черный риэлтор» Елсуков скоро потребует от государства… благодарность за свою… «Миссию»?!</title><link>https://helpuslugi.ru/2021/06/05-elsukov/</link><pubDate>Sat, 05 Jun 2021 13:41:05 +0300</pubDate><guid>https://helpuslugi.ru/2021/06/05-elsukov/</guid><description>Подсудимый Игорь Елсуков после волокиты с расследованием и трех лет в бегах начал давать показания по всем инкриминируемым ему эпизодам квартирного мошенничества… В Первомайском районном суде города Омска продолжается уголовный процесс в отношении дважды судимого гражданина И. В. Елсукова (дело № 1-9/2021, судья Игорь Шевченко). Речь идет не об изнасиловании несовершеннолетней и не о краже, за которые в отношении подсудимого уже были озвучены обвинительные приговоры Фемиды, на этот раз любителя преступать Закон судят за мошенничество.</description></item><item><title>Эксперт посоветовал, где омичам занимать деньги</title><link>https://helpuslugi.ru/2021/06/03-zim-deneg/</link><pubDate>Thu, 03 Jun 2021 14:00:58 +0300</pubDate><guid>https://helpuslugi.ru/2021/06/03-zim-deneg/</guid><description>Для микрофинансовых организаций установлен максимальный процент в течение дня, а ломбарды не могут брать в залог недвижимость клиента.
В редакции РИА «Омск-информ» побывал управляющий отделением Омск Банка России Владимир Антипов, с которым мы, в частности, обсудили проблему финансовой грамотности населения. Где лучше всего занимать деньги и как выяснить, что взяли деньги не у мошенников, наш эксперт ответил на эти и ряд других вопросов.
Так, по словам Владимира Антипова, максимальный процент в микрофинансовой организации не должен превышать сумму займа.</description></item><item><title>Россиянам упростят досрочное погашение и рефинансирование ипотеки</title><link>https://helpuslugi.ru/2021/06/3-pagashenie/</link><pubDate>Thu, 03 Jun 2021 13:49:52 +0300</pubDate><guid>https://helpuslugi.ru/2021/06/3-pagashenie/</guid><description>В России предлагают законодательно закрепить сроки выдачи банками документов, нужных для полного и досрочного погашения обязательств по ипотеке. С соответствующей инициативой выступила Федеральная антимонопольная служба (ФАС), она предусматривает внесение изменений в федеральный закон «Об ипотеке», пишут «Известия».
Как отмечает издание, чаще всего непросто получить такие документы бывает заемщикам, которые хотят рефинансировать ипотеку. Им сначала необходимо досрочно погасить ссуду в первом банке. При этом в новом банке кредит уже открыт, и по нему взимаются дополнительные проценты — из-за отсутствия обеспечения нового жилищного кредита залогом (квартирой).</description></item><item><title>Каждый пятый пенсионер в Иркутской области становится жертвой мошенников</title><link>https://helpuslugi.ru/2021/06/02-pensioner/</link><pubDate>Wed, 02 Jun 2021 13:45:59 +0300</pubDate><guid>https://helpuslugi.ru/2021/06/02-pensioner/</guid><description>В Иркутской области каждый пятый пенсионер становится жертвой телефонных мошенников. Они заставляют оформлять кредиты, отдавать в залог квартиру. Всего с начала 2021 года мошенники похитили деньги более чем у тысячи пенсионеров. Об этом 2 июня сообщает пресс-служба ГУ МВД России по Иркутской области.
Накануне телефонные аферисты украли деньги трех женщин из Ангарска. Пенсионеркам сказали, что на их имя якобы оформляют кредиты и квартиры женщин дистанционно продали преступники.
Самая младшая из пострадавших, 65-летняя ангарчанка, после диалога с мошенниками потеряла более 3,7 млн рублей.</description></item><item><title>Раскрыта массовая схема квартирного мошенничества: «Выкинули с дочками на улицу»</title><link>https://helpuslugi.ru/2021/06/4/</link><pubDate>Tue, 01 Jun 2021 14:34:15 +0300</pubDate><guid>https://helpuslugi.ru/2021/06/4/</guid><description>Но, хотя дело передано в суд, пострадавшие так и не смогли восстановить права на жилье
Осенью 2019 года столичное ГУВД объявило об окончании следствия по делу самой крупной группировки квартирных рейдеров — фирмы «Дипломат Групп». 12 человек, поставившие на поток отъем жилья у москвичей под видом предоставления займов, оказались на скамье подсудимых.
В основном уголовном деле 23 эпизода, отдельными делами расследуются еще 90 идентичных схем отъема жилья у населения под видом легких кредитов.</description></item><item><title>В Воронеже у старушки из-за непогашенного кредита отобрали квартиру</title><link>https://helpuslugi.ru/2021/06/1-voronej/</link><pubDate>Tue, 01 Jun 2021 13:50:54 +0300</pubDate><guid>https://helpuslugi.ru/2021/06/1-voronej/</guid><description>Следователи пообещали провести проверку и выяснить, насколько законно проходила сделка и взыскание долга.
В Воронеже правоохранительные органы проверят информацию о попытке хищения жилья у 75-летней пенсионерки. Об этом 31 мая рассказала пресс-служба областного управления Следственного комитета.
Старушка заключила договор с частной компанией о передаче в залог своей квартиры, когда оформляла кредит. Спустя некоторое время она не смогла оплачивать долг и кредиторы подали иск в суд. Судья присудила продать дом в счет погашения задолженности.</description></item><item><title>Высылка "Дипломата": как международная компания годами отбирала квартиры москвичей</title><link>https://helpuslugi.ru/2021/06/3/</link><pubDate>Tue, 25 May 2021 14:34:15 +0300</pubDate><guid>https://helpuslugi.ru/2021/06/3/</guid><description>МОСКВА, 25 мая — РИА Новости, Юлия Ахмедова. Сотни жителей Москвы и области стали жертвами организации, которая под видом выдачи кредита отбирала у заемщиков квартиры. Пострадавшими пока признали менее половины, вернуть жилье не удалось почти никому, несмотря на уголовное дело. Как десятки семей с детьми, инвалиды и пенсионеры оказались на улице — в материале РИА Новости.
&amp;ldquo;Нас просто вышвырнули&amp;rdquo; В 2016 году после развода с мужем москвичка Светлана Байкова, оставшись с двумя детьми, набрала долгов, которые нечем было возвращать.</description></item><item><title>«Меня это убивает»: Пригожин прокомментировал выселение своих детей и бывшей жены из квартиры</title><link>https://helpuslugi.ru/2021/05/25-prigojin/</link><pubDate>Tue, 25 May 2021 14:03:25 +0300</pubDate><guid>https://helpuslugi.ru/2021/05/25-prigojin/</guid><description>По словам продюсера, он пытался повлиять на ситуацию, но наследники и экс-супруга делали все по-своему.
Минувшим днем в ток-шоу «Пусть говорят» всем миром обсуждали историю с выселением детей Иосифа Пригожина из квартиры, которую его бывшая жена отдала в залог под займ в микрофинансовой организации. Однако ушлые предприниматели подсунули ей на подпись договор купли-продажи жилья.
Сам Иосиф Пригожин не стал уходить от комментариев по этому поводу. По его словам Дима и Даная – взрослые люди, он же ушел из семьи 18 лет назад.</description></item><item><title>Минэкономразвития готовит запрет новой схемы отъема жилья</title><link>https://helpuslugi.ru/2021/06/5/</link><pubDate>Sat, 22 May 2021 13:14:56 +0300</pubDate><guid>https://helpuslugi.ru/2021/06/5/</guid><description>Запретить возвратный лизинг жилья собирается Минэкономразвития. Возвратный лизинг стал одной из схем, из-за которой люди теряют квартиры.
Владелица &amp;ldquo;однушки&amp;rdquo; в Москве пришла в лизинговую компанию, увидев объявление о предоставлении займов. В тот же день она продала компании квартиру рыночной стоимостью около 6 млн рублей всего за 3 млн рублей, но могла продолжать в ней жить и по договору возвратного лизинга жилья выкупить ее обратно, заплатив лизинговой компании в течение пяти лет 6,9 млн рублей.</description></item><item><title>Как защитить свою недвижимость</title><link>https://helpuslugi.ru/2021/05/19-nedvijimost/</link><pubDate>Wed, 19 May 2021 14:05:35 +0300</pubDate><guid>https://helpuslugi.ru/2021/05/19-nedvijimost/</guid><description>Дистанционное мошенничество, когда хозяева ни сном ни духом не знают о продаже своей квартиры, набирает всё большие обороты. Эксперт Александр Лихачёв рассказывает, как себя обезопасить и зачем это необходимо.
Пока большинство добропорядочных граждан праздновали 1 Мая, День Победы и «путинские выходные», жулики не дремали. Они искренне считают нас всех лохами, всякий раз изобретая 1001 способ получить деньги на халяву, не утруждая себя общественно полезным трудом. И ведь находят. Много пишут о телефонных и электронных мошенниках с банковскими картами, но мы сегодня поговорим о тех действиях, которые каждый из нас - подчёркиваю каждый - должен совершить, чтобы в один далеко не прекрасный день не остаться без квартиры, гаража, дачного участка, а то и нежилого помещения для бизнеса.</description></item><item><title>Калининградка отдала мошенникам 5 млн, надеясь заработать на криптовалюте</title><link>https://helpuslugi.ru/2021/04/19-kaliningrad/</link><pubDate>Mon, 19 Apr 2021 14:07:04 +0300</pubDate><guid>https://helpuslugi.ru/2021/04/19-kaliningrad/</guid><description>Жительница Калининграда перевела телефонным мошенникам более пяти миллионов рублей, надеясь заработать на торговле криптовалютами. Об этом сообщает пресс-служба УМВД России по региону.
В полицию обратилась 53-летняя горожанка, которая до криптовалют увлекалась биржевой торговлей. Она нашла во всемирной сети сайты, предоставляющие брокерские услуги, переводила на различные счета деньги и пыталась получить прибыль. Правда, тогда суммы инвестиций были невеликими - до 10 тысяч рублей.
Когда один из депозитов калининградки принес прибыль, с ней связался некий &amp;ldquo;финансовый специалист&amp;rdquo;.</description></item><item><title>В Белгороде осудили мошенников, которые выселяли людей из собственных квартир</title><link>https://helpuslugi.ru/2021/02/belgorod/</link><pubDate>Sat, 20 Feb 2021 13:56:32 +0300</pubDate><guid>https://helpuslugi.ru/2021/02/belgorod/</guid><description>Мужчины предоставляли кредиты под залог недвижимости, а затем делали всё, чтобы заёмщики не смогли вернуть долг и отдали им своё жильё.
Баннер телеграм Белпрессы Суд приговорил к 10 годам лишения свободы 34-летнего белгородца, который является основным фигурантом уголовного дела о мошенничестве в сфере недвижимости. Его признали виновным по ч. 4 ст. 159 УК РФ «Мошенничество, совершённое в особо крупном размере, повлёкшее лишение права гражданина на жилое помещение». На счету мужчины 16 эпизодов мошенничества.</description></item><item><title>Жителей России предупредили о новых финансовых «пирамидах»</title><link>https://helpuslugi.ru/2021/01/piramida/</link><pubDate>Fri, 15 Jan 2021 13:57:54 +0300</pubDate><guid>https://helpuslugi.ru/2021/01/piramida/</guid><description>Жителям России грозят новые финансовые «пирамиды». Мошенники предлагают вкладывать деньги в инвестиционные проекты и услуги.
Новый вид финансового мошенничества максимально прост и не вызывает подозрений. Гражданам предлагают вложиться в строительство недвижимости, которая в будущем приумножит доход. Людям сулят высокую доходность - до 40%, когда в банке она составляет до 7%. На практике оказывается, что в погоне за большими прибылями, люди теряют недвижимость, деньги и даже здоровье, передает Deita.ru.
Государство запретило микрофинансовым организациям выдавать кредиты под залог недвижимости, но мошенники проявляют изобретательность и находят другие способы одурачивания.</description></item></channel></rss>